\input{preamble}

\begin{document}
    \input{heading}

    \section*{Que es la ética en la Investigación}

    La ética estudia las buenas practicas y conductas en la investigación científica. Nos permite trazar limites y saber que es lo que se puede y no hacer. Nos permite minimizar el error, promover valores intelectuales, rendir cuentas al publico y hace mas fácil la financiación.

    \section*{Deliberación Ética}

    Como humanos aprendemos a deliberar sobre situaciones o cuestiones éticas, es decir, podemos conversar y juzgar actos (Que bueno, que malo esto). La deliberación ética no esta estandarizada y no puede ser clasificada de ninguna manera. Esta difiere de la ética en la investigación pues esta busca ser mucho mas estandarizado.

    \section*{Principio Fundamentales}
    Existen tres principios fundamentales que son relevantes para la investigación (con humanos principalmente)
    \begin{enumerate}
      \item Respeto a las personas - Autonomía y No Maleficencia
      \item Beneficencia
      \item Justicia
    \end{enumerate}
    Esto en cada uno son:
    \subsection*{Autonomía}
    Es la capacidad de decisión y autodeterminación de las personas que participan en un estudio. Esta característica impide tratar a los sujetos con menor consideración a la que les corresponde. Ademas tiene 3 características
    \begin{enumerate}
      \item Intencionalidad
      \item Conocimiento
      \item Ausencia de Constricción
    \end{enumerate}

    Una manera de garantizar que se a procedido de manera correcta es por medio del consentimiento informado.
    \subsection*{No Maleficencia}

    No se debe infligir daño adiciona o innecesario. Es un principio esencial de la ética medica y forma parte del juramento hipocrático.

    \subsection*{Beneficencia}

    Se trata del deber ético que busca el bien para las personas participantes en una investigación, con el fin de lograr los mecimos beneficios y reducir al mínimo los riesgos de los cuales deriven posibles daños o lesiones. Hay dos reglas generales:
    \begin{enumerate}
      \item No hacer daño.
      \item Maximizar beneficios y disminuir riesgos.
    \end{enumerate}
    \subsection*{Justicia}
    Tratar con igualdad (independiente de su ideología, condiciones sociales, culturales, etc). A veces, esto es un trato desigual $\to $ dar mas al que menos tiene para promover la igualdad general. Los sujetos no deben ser elegidos en razón que están fácilmente disponibles o porque su situación los hace mas fácilmente reclutable. Puede ocurrir en dos niveles: 
    \begin{enumerate}
      \item Justicia Individual: No presentar favoritismo hacia nadie en particular.
      \item Justicia Grupal: No presentar favoritismo sobre un grupo.
    \end{enumerate}

\end{document}
