\documentclass{report}

\input{preamble}
\input{macros}
\input{letterfonts}
\usepackage{float}

\newcommand{\Lagr}{\mathcal{L}}

\title{\Huge{Métodos Matemáticos}\\Taller Examen 3}
\author{\huge{Sergio Montoya Ramírez}}
\date{}

\begin{document}

\maketitle
\newpage% or \cleardoublepage
% \pdfbookmark[<level>]{<title>}{<dest>}
\pdfbookmark[chapter]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents
\pagebreak

\chapter{Problema Sturm-Liouville}

\section{a}
En este caso iniciamos:

\begin{align*}
\left<\Lagr f | g \right> &= \int_{a}^b \left[\frac{d}{dx}\left(p(x) \frac{df}{dx}\right) - q(x) f(x) \right]^*g(x)dx \\
&= \int_a^b \frac{d}{dx} \left(p(x) \frac{df^*}{dx}\right) g dx - \int_a^b q(x)f^*g dx\\
u = g &; du = \frac{dg}{dx} dx\\
dv = \frac{d}{dx}\left(p(x) \frac{df}{dx}\right) dx &; v = \left(p(x) \frac{df}{dx}\right)\\
\int_a^b \frac{d}{dx} \left(p(x) \frac{df^*}{dx}\right) g dx &= \left[p(x) \frac{df^*}{dx} g \right]_a^b - \int_a^b p(x) \frac{df^*}{dx} \frac{dg}{dx} dx\\
\left[p(x) \frac{df^*}{dx} g \right]_a^b &= 0\\
&= - \int_a^b p(x) \frac{df^*}{dx} \frac{dg}{dx} dx - \int_a^b q(x)f^*g dx
\end{align*}

Ahora el lado contrario es muy similar
\begin{align*}
\left< f | \Lagr g \right> &= \int_{a}^b f^* \left[\frac{d}{dx}\left(p(x) \frac{dg}{dx}\right) - q(x) g(x) \right]dx \\
&= \int_{a}^b f^* \frac{d}{dx}\left(p(x) \frac{dg}{dx}\right) - q(x)f^* g(x)dx \\
u = f^* &; du = \frac{df^*}{dx} dx\\
dv = \frac{d}{dx}\left(p(x) \frac{dg}{dx}\right) dx &; v = \left(p(x) \frac{dg}{dx}\right)\\
\int_a^b \frac{d}{dx} \left(p(x) \frac{dg}{dx}\right) f^* dx &= \left[p(x) \frac{df^*}{dx} g \right]_a^b - \int_a^b p(x) \frac{df^*}{dx} \frac{dg}{dx} dx\\
\left[p(x) \frac{df^*}{dx} g \right]_a^b &= 0\\
&= - \int_a^b p(x) \frac{df^*}{dx} \frac{dg}{dx} dx - \int_a^b q(x)f^*g dx
\end{align*}

Con lo que confirmamos que coinciden.

\section{b}

Primero iniciemos con que los valores propios son reales.

\begin{align*}
-\Lagr u_n &= \lambda_n \rho(x) u_n\\
\rho(x) u_n^*(x) \left(-\Lagr u_n\right) &= \rho(x) \left|u_n(x)\right|^2 \\
\int_a^b \rho(x) u_n^*(x) \left(-\Lagr u_n\right) dx &= \lambda_n \int_a^b \rho(x) \left|u_n(x)\right|^2 dx \\
\int_a^b \rho(x) u_n^*(x) \left(-\Lagr u_n\right) dx &= \int_a^b \rho(x) u_n(x) \left(-\Lagr u_n\right)^* dx \\
\int_a^b \rho(x) u_n(x) \left(-\Lagr u_n\right)^* dx &= \lambda_n^* \int_a^b \rho(x) \left|u_n(x)\right|^2 dx \\
\lambda_n \int_a^b \rho(x) \left|u_n(x)\right|^2 dx &= \lambda_n^* \int_a^b \rho(x) \left|u_n(x)\right|^2 dx \\
\lambda_n &= \lambda_n^*
.\end{align*}

Ahora, para mostrar que las funciones propias son orgonales. Para esto imagine dos funciones propias con valores propios distintos. Por lo tanto, las ecuaciones quedarian como:
\begin{align*}
-\Lagr u_{n} &= \lambda_{n} \rho(x) u_{n}\\
-\Lagr u_{n'} &= \lambda_{n'} \rho(x) u_{n'}\\
\end{align*}

Con lo que podemos desarrollar:

\begin{align*}
\int_a^b \rho(x) u_{n'}^* (-\Lagr u_{n}) dx &= \lambda_{n} \int_a^b \rho(x) u_{n'}^* u_{n} dx\\
\int_a^b \rho(x) u_{n}^* (-\Lagr u_{n'}) dx &= \lambda_{n} \int_a^b \rho(x) u_{n}^* u_{n'} dx\\
\int_a^b \rho(x) u_{n'}^* (-\Lagr u_{n}) dx - \int_a^b \rho(x) u_{n}^* (-\Lagr u_{n'}) dx &= \left(\lambda_n - \lambda_{n'} \right) \int_a^b \rho(x) u_{n}^* u_{n'} dx \\
\int_a^b \rho(x) u_{n'}^* (-\Lagr u_{n}) dx - \int_a^b \rho(x) u_{n}^* (-\Lagr u_{n'}) dx &= 0\\
\left(\lambda_n - \lambda_{n'} \right) \int_a^b \rho(x) u_{n}^* u_{n'} dx &= 0\\
\int_a^b \rho(x) u_{n}^* u_{n'} dx &= 0
\end{align*}

\section{c}

Para iniciar, solucionemos la ecuación diferencial
\[\frac{d^2 u}{dx^2} + \lambda_n u  = 0\]

Lo cual tiene como solución 
\[u(x) = A \sin\left(\sqrt{\lambda_n} x\right) + B \cos\left(\sqrt{\lambda_n} x\right)\]

Sin embargo, podemos encontrar las constantes como
\begin{align*}
u(0) &= 0\\
u(0) &= A\sin(0) + B\cos(0) = B = 0\\
u(L) &= 0\\
u(L) &= A\sin(\sqrt{\lambda_n}L ) = L\\
A &\neq 0\\
\sin(\sqrt{\lambda_n} L) &= 0\\
\sqrt{\lambda_n} L &= n\pi\\
\lambda_n &= \frac{n^2\pi^2}{L^2}\\
u_n(x) &= A_n \sin\left(\frac{n\pi x}{L}\right),\ n \in \mathbb{N}
\end{align*}

Ahora teniendo
\begin{align*}
\left<u_n, u_{n'}\right> &= \int_0^L u_n (x) u_{n'}(x) dx\\
n &\neq n'\\
&= \int_0^L \sin\left(\frac{n \pi x}{L}\right)\sin\left(\frac{n' \pi x}{L}\right) dx = 0\\
n &= n'\\
&= \int_n^L  \sin^2\left(\frac{n \pi x}{L}\right) dx\\
&= \frac{1}{2} \int_0^L 1 dx - \frac{1}{2}\int_0^L \cos\left(\frac{2n\pi x}{L}\right) dx\\
\frac{1}{2}\int_0^L \cos\left(\frac{2n\pi x}{L}\right) dx &= 0\\
&= \frac{L}{2} - 0\\
A_n^2 \int_0^L \sin^2\left(\frac{n\pi x}{L}\right) dx &= A_n^2 \frac{L}{2} = 1\\
A_n &= \sqrt{\frac{2}{L}}
\end{align*}

Por lo tanto, las funciones propias normalizadas es
\[u_n(x) = \sqrt{\frac{2}{L}}\sin\left(\frac{n\pi x}{L}\right)\]

Ahora para comprobar el teorema de Tellez simplemente tenemos que notar que en el intervalo $(0, L)$ hay 0 en 
\[x = \frac{L}{n}, \frac{2L}{n},\frac{3L}{n},\ldots, \frac{(n - 1)L}{n}\]

Que son $(n - 1)$ lo que confirma lo que esperabamos.

\section{d}

Si expandimos estas funciones en series nos quedan:

$$f(x) = \sum_{n=1}^\infty f_n u_n(x)$$

$$g(x) = \sum_{n=1}^\infty g_n u_n(x)$$

Ahora bien, tenemos
\begin{align*}
-\Lagr f &= \rho g\\
\int_a^b f u_n dx &= \int_a^b \rho g u_n dx\\
-(Lu_n|f)\rho &= (u_n|\rho g)\rho\\
-\Lagr u_n &= \lambda_n \rho u_n\\
\lambda_n f_n &= g_n
\end{align*}

\chapter{Aplicación 1}

\section{a}

Tenemos la ecuación:
\begin{align*}
  \frac{1}{c^2}\frac{\partial^2 f}{\partial t^2} - \frac{\partial^2 f}{\partial x^2} &= 0 \\
.\end{align*}

Con lo que podemos encontrar:
\begin{align*}
  \Lagr \left\{ \frac{\partial^2 f}{\partial t^2}  \right\} &= s^2\Lagr \left\{ f \right\} - sf\left( x, 0 \right) - \frac{\partial f}{\partial t} \left( x, 0 \right)  \\
  0 &= \frac{s^2}{c^2}\Lagr \left\{ f \right\} - \frac{sf\left( x, 0 \right) - \frac{\partial f}{\partial t} \left( x, 0 \right)}{c^2} - \frac{\partial^2 \Lagr\left\{ f \right\} }{\partial x^2} \\
  \frac{\partial^2 \Lagr\left\{ f \right\} }{\partial x^2} - \frac{s^2}{c^2}\Lagr \left\{ f \right\} &= \frac{-sf\left( x, 0 \right) - \frac{\partial f}{\partial t} \left( x, 0 \right)}{c^2} 
.\end{align*}

Esto es una ecuación diferencial de segundo orden que podemos poner como:
\begin{align*}
  L_s \Lagr\left\{ f \right\} &= \tilde{g} \\
  \tilde{g} &= \frac{-sf\left( x, 0 \right) - \frac{\partial f}{\partial t} \left( x, 0 \right)}{c^2} 
.\end{align*}

\section{b}

En este caso recordemos
\begin{align*}
  u_n\left( 0 \right) &= u_n\left( L \right) = 0 \\
  u_n\left( x \right) &= \sin\left( \frac{n \pi x}{L} \right)  \\
  \lambda_n &= \left( \frac{n\pi}{L} \right)^2\\
  \tilde{f}\left( x, s \right) &= \sum_{n=1}^{\infty} \tilde{f}_n\left( s \right) u_n\left( x \right)  \\
  \tilde{g}\left( x, s \right) &= \sum_{n=1}^{\infty} \tilde{g}_n\left( s \right) u_n\left( x \right)
.\end{align*}

Ahora, si lo metemos en $-L_s\tilde{f} = \tilde{g}$

 \begin{align*}
  -L_s u_n &= \left( \frac{s^2}{c^2} + \lambda_n \right) u_n \\
  \left( \lambda_n - \frac{s^2}{c^2} \right) \tilde{f}_n\left( s \right) &= \tilde{g}_n\left( s \right)  \\
  \tilde{f}_n\left( s \right) &= \frac{\tilde{g}_n\left( s \right) }{\lambda_n - \frac{s^2}{c^2}} \\
  \tilde{g}_n\left( s \right) &= \int_{0}^{L}\tilde{g}\left( x, s \right) u_n\left( x \right) dx \\
  \tilde{g} &= \frac{-sf\left( x, 0 \right) - \frac{\partial f}{\partial t} \left( x, 0 \right)}{c^2}\\ 
  \tilde{g}_n\left( s \right) &= -\frac{1}{c^2}\int_{0}^{L}\left[ sf\left( x, 0 \right) + f_t\left( x, 0 \right)  \right] u_n\left( x \right) dx
.\end{align*}

Ahora, para finalizar

\begin{align*}
  f_n\left( t \right) &= \Lagr^{-1}\left\{ \tilde{f}_n\left( s \right)  \right\}  \\
  \tilde{f}_n\left( s \right) &= \frac{- \frac{sF_n + F_{t, n}}{c^2}}{\lambda_n - \frac{s^2}{c^2}} \\
  F_n &= \int_{0}^{L}f\left( x, 0 \right) u_n\left( x \right) dx \\
  F_{t, n}&= \int_{0}^{L}f_t\left( x, 0 \right) u_n\left( x \right) dx \\
  f\left( x, t \right) &= \sum_{n=1}^{\infty} f_n\left( t \right) u_n\left( x \right)
.\end{align*}

\section{c}

Para iniciar, tenemos
\begin{align*}
  -L_s \tilde{f}\left( x, s \right) &= \tilde{g}\left( x, s \right)  \\
  \tilde{f}\left( x, s \right) &= \sum_{n=1}^{\infty} \tilde{f}_n\left( s \right) u_n\left( x \right)  \\
  \tilde{g}\left( x, s \right) &= \sum_{n=1}^{\infty} \tilde{g}_n\left( s \right) u_n\left( x \right)  \\
  \tilde{f}\left( x, s \right) &= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{\tilde{g}_n\left( s \right) }{\lambda_n \left( s \right) }u_n\left( x \right)  \\
.\end{align*}

Lo que nos deja con una base para $G$ :
\begin{align*}
  \tilde{g}_n\left( s \right) &= \int_{0}^{L}\tilde{g}\left( x', s \right) u_n\left( x' \right) dx' \\
  \tilde{f}\left( x, s \right) &= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{1}{\lambda_n\left( s \right) }u_n\left( x \right) \int_{0}^{L}\tilde{g}\left( x', s \right) u_n\left( x' \right) dx' \\
  \tilde{f}\left( x, s \right) &= \int_{0}^{L}\tilde{g}\left( x', s \right) \left( \sum_{n=0}^{\infty} \frac{u_n\left( x \right) u_n\left( x' \right) }{\lambda_n\left( s \right) } \right) dx' \\
  G_s\left( x, x' \right) &= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{u_n\left( x \right) u_n\left( x' \right) }{\lambda_n\left( s \right) } \\
  \tilde{f}\left( x, s \right) &= \int_{0}^{L} G_s\left( x, x' \right) \tilde{g}\left( x', s \right) dx'
.\end{align*}

Ahora bien, para encontrar el valor concreto de $G$ podemos encontrar
\begin{align*}
  u_n\left( x \right) &= \sin\left( \frac{n\pi x}{L} \right)  \\
  \lambda_n\left( s \right) &= \left( \frac{n\pi}{L} \right)^2 - \frac{s^2}{c^2} \\
  G_s\left( x, x' \right) &= \sum_{n=1}^{\infty} \frac{\sin\left( \frac{n\pi x}{L} \right) \sin\left( \frac{n\pi x'}{L} \right) }{\left( \frac{n\pi}{L} \right)^2 - \frac{s^2}{c^2}}\\
  G_s\left( x, x' \right) &= \frac{1}{2L}\sum_{n=-\infty}^{\infty} \frac{\cos\left( \frac{k\pi}{L}\left| x - x' \right|  \right) - \cos\left( \frac{k\pi}{L}\left( x + x' \right)  \right) }{\left( \frac{k\pi}{L} \right) ^2 + \frac{s^2}{c^2}}
.\end{align*}

\section{d}

Teniendo
\begin{align*}
  G_s\left( x, x' \right) &= \sum_{n=1}^{\infty} \frac{\sin\left( \frac{n\pi x}{L} \right) \sin\left( \frac{n\pi x'}{L} \right) }{\left( \frac{n\pi}{L} \right)^2 - \frac{s^2}{c^2}}\\
  u_n\left( x \right) &= \sin\left( \frac{n\pi x}{L} \right)  \\
  \lambda_n &= \left( \frac{n\pi}{L} \right)^2 \\
  \frac{\partial^2 u_n\left( x \right) }{\partial x^2} &= -\lambda_n u_n\left( x \right)  \\
  -L_su_n\left( x \right) &= \left( \lambda_n - \frac{s^2}{c^2} \right) u_n\left( x \right)  \\
  -L_sG_s\left( x, x' \right) &= \sum_{n=1}^{\infty} \frac{\left( \lambda_n - \frac{s^2}{c^2} \right) u_n\left( x \right) u_n\left( x' \right) }{\lambda_n - \frac{s^2}{c^2}} \\
  -L_sG_s\left( x, x' \right) &= \sum_{n=1}^{\infty} u_n\left( x \right) u_n\left( x' \right)  \\
  -L_sG_n\left( x, x' \right) &= \sum_{n=1}^{\infty} \sin\left( \frac{n\pi x}{L} \right) \sin\left( \frac{n\pi x'}{L} \right)  \\
  -L_sG_n\left( x, x' \right) &= \frac{L}{2}\delta\left( x - x' \right)
.\end{align*}

\section{e}

Para esto iniciemos por ver la ecuación no homogénea \[
\frac{1}{c^2}\frac{\partial^2 f}{\partial t^2} - \frac{\partial^2 f}{\partial x^2} = h\left( x, t \right) 
.\] 

Para iniciar, sabemos que tanto $f$ como $h$ pueden expandirse y quedar como:
\begin{align*}
  f\left( x, t \right) &= \sum_{n=1}^{\infty} f_n\left( t \right) u_n\left( x \right)  \\
  h\left( x, t \right) &= \sum_{n=1}^{\infty} h_n\left( t \right) u_n\left( x \right) 
.\end{align*}

Si sustituimos esto queda:
\begin{align*}
  \frac{1}{c^2}\sum_{n=1}^{\infty} \ddot{f}_n\left( t \right) u_n\left( x \right) - \sum_{n=1}^{\infty} f_n\left( t \right) \frac{\partial^2 u_n\left( x \right) }{\partial x^2} &= \sum_{n=1}^{\infty} h_n\left( t \right) u_n\left( x \right)  \\
  \frac{\partial^2 u_n\left( x \right) }{\partial x^2} &= -\lambda_n u_n\left(  \right)  \\
  \implies \frac{1}{c^2}\ddot{f}_n\left( t \right) + \lambda_n f_n\left( t \right) = h_n\left( t \right) 
.\end{align*}

Donde esta ultima es la ecuación diferencial para cada termino. Esta ecuación se soluciona con la convolución de la solución homogénea y otra función de la forma:
\begin{align*}
  f_n\left( t \right) = \gamma_n\left( t \right) * h_n\left( t \right) 
.\end{align*}

Ahora, para determinar $\gamma_n$ podemos solucionar la ecuación homogenea asociada
 \begin{align*}
   \ddot{\gamma}_n\left( t \right) + c^2\lambda_n \gamma_n\left( t \right) &= 0 \\
   \gamma_n\left( t \right) &= A_n \cos\left( \omega_n t \right) + B_n \sin\left( \omega_n t \right)  \\
   \gamma_n\left( 0 \right) &= A_n \cos\left( 0 \right) + B_n \sin\left( 0 \right)  \\
   A &= 0 \\
   \dot{\gamma}_n\left( t \right) &= B_n\omega_n \cos\left( \omega_n t \right)  \\
   \dot{\gamma}_n\left( 0 \right) &= B_n\omega_n = 1  \\
   B_n &= \frac{1}{\omega_n} \\
   B_n &= \frac{L}{n\pi c} \\
   \gamma_n\left( t \right) &= \frac{\sin\left( \frac{n\pi c}{L}t \right) }{c \frac{n\pi}{L}}
.\end{align*}

Ahora para volver a plantear $f$ nos queda como:
\begin{align*}
  f_n\left( t \right) &= \int_{0}^{t} \gamma_n \left( t - t' \right) h_n\left( t' \right) dt' \\
  f\left( x, t \right) &= \sum_{n=1}^{\infty} f_n\left( t \right) u_n\left( x \right) \\
  &= \sum_{n=1}^{\infty} \left( \int_{0}^{t}\gamma_n\left( t - t' \right) h_n\left( t' \right) dt' \right) u_n\left( x \right)  \\
  G\left( x, x', t - t' \right) &= \sum_{n=1}^{\infty} \gamma\left( t - t' \right) u_n\left( x \right) u_n\left( x' \right)  \\
  \implies f\left( x, t \right) &= \int_{0}^{L}dx'\int_{0}^{t} dt'G\left( x, x', t - t' \right) h\left( x', t' \right)
.\end{align*}

\chapter{Aplicación 2}

\section{a}

En este caso, partimos de
\begin{align*}
  -\frac{\hbar}{2m}\nabla^2 \psi + V\left( r \right) \psi = E\psi
.\end{align*}

Donde el laplaciano es: \[
\nabla^2 = \frac{1}{r^2} \frac{\partial}{\partial r} \left( r^2 \frac{\partial}{\partial r} \right) - \frac{1}{r^2} \left[ \frac{1}{\sin\theta} \frac{\partial}{\partial \theta} \left( \sin\theta \frac{\partial}{\partial \theta} \right) + \frac{1}{\sin^2\theta} \frac{\partial^2}{\partial \phi^2} \right].
.\] 

Lo que nos permite proponer la solución 
\[
\psi(r, \theta, \phi) = R_{nl}(r) P_l^m(\cos\theta) e^{im\phi}.
\]

De tal modo que al sustituir y dividir por $psi$ separamos las variable en tres ecuaciones independientes
\[
\frac{1}{R} \frac{1}{r^2} \frac{d}{dr} \left( r^2 \frac{dR}{dr} \right) - \frac{l(l+1)}{r^2} = \frac{1}{P} \left[ \frac{1}{\sin\theta} \frac{d}{d\theta} \left( \sin\theta \frac{dP}{d\theta} \right) + \frac{m^2}{\sin^2\theta} \right] = \frac{2m}{\hbar^2} \left( E - V(r) \right).
\]
\begin{enumerate}
  \item \( e^{im\phi} \)
\[
\frac{d^2 Y}{d\phi^2} + m^2 Y = 0. \implies Y(\phi) = e^{im\phi},
\]
\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{caption}
  \label{tab:label}
  \begin{tabular}{c|c}
    \hline
    Nombre & Valor\\
    \hline
    Operador & \( L = \frac{d^2}{d\phi^2} \) \\
    Función peso & \( \rho(\phi) = 1 \) \\
    Valores propios & \( \lambda = -m^2 \)\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\item \( P_l^m(\cos\theta) \)
\[
\frac{1}{\sin\theta} \frac{d}{d\theta} \left( \sin\theta \frac{dP}{d\theta} \right) + \left[ l(l+1) - \frac{m^2}{\sin^2\theta} \right] P = 0.
\]

Que es una ecuación de de polinomios de Legendre asociados
\[
P_l^m(\cos\theta).
\]

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{caption}
  \label{tab:label}
  \begin{tabular}{c|c}
    \hline
    Nombre & Valor\\
    \hline
    Operador & \( L = \frac{1}{\sin\theta} \frac{d}{d\theta} \left( \sin\theta \frac{d}{d\theta} \right) - \frac{m^2}{\sin^2\theta} \) \\
    Función peso & \( \rho(\theta) = \sin\theta \)\\
    Valores propios & \( \lambda = l(l+1) \) \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\item \( R_{nl}(r) \)

  \begin{align*}
\frac{1}{r^2} \frac{d}{dr} \left( r^2 \frac{dR}{dr} \right) + \frac{2m}{\hbar^2} \left[ E - V(r) - \frac{\hbar^2}{2m} \frac{l(l+1)}{r^2} \right] R = 0.\\
\frac{d}{dr} \left( r^2 \frac{dR}{dr} \right) + \left[ \frac{2mr^2}{\hbar^2} (E - V(r)) - l(l+1) \right] R = 0.
  \end{align*}

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{caption}
  \label{tab:label}
  \begin{tabular}{c|c}
    \hline
    Nombre & Valor\\
    \hline
    Operador &  \( L = \frac{1}{r^2} \frac{d}{dr} \left( r^2 \frac{d}{dr} \right) - \frac{l(l+1)}{r^2} \)\\
    Función peso & \( \rho(r) = r^2 \)\\
    Valores propios & \( \lambda = E_{n,l} \) \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{table}
\end{enumerate}

La energía es
\[
E_{n,l} = \frac{\hbar^2}{2m} k_{n,l}^2 + V_0,
\]

Donde \( k_{n,l} \) son los valores propios del problema radial y \( V_0 \) es el valor promedio del potencial.

Ahora, para la constante de normalización necesitamos:
\begin{align*}
  \int |\psi_{n,l,m}(r, \theta, \phi)|^2 dV &= 1\\
  dV &= r^2 \sin\theta \, dr \, d\theta \, d\phi\\
&\text{Por separación de Variables}\\
  |A_{n,l,m}|^2 & \int_a^b |R_{nl}(r)|^2 r^2 dr \int_0^\pi |P_l^m(\cos\theta)|^2 \sin\theta d\theta \int_0^{2\pi} |e^{im\phi}|^2 d\phi = 1\\
  \int_0^{2\pi} |e^{im\phi}|^2 d\phi &= 2\pi\\
  \int_0^\pi |P_l^m(\cos\theta)|^2 \sin\theta d\theta &= 1\\
  \int_a^b |R_{nl}(r)|^2 r^2 dr &= N_r\\
  |A_{n,l,m}|^2 2\pi N_r &= 1 \\
  |A_{n,l,m}|^2 &= \frac{1}{2\pi N_r}
.\end{align*}

\section{b}

Partimos de la función de onda:
\[
\psi_{n_\rho, n_z, m}(\rho, \phi, z) = A_{n_\rho, n_z, m} R_{n_\rho, m}(\rho) \sin\left(\frac{(n_z + 1)\pi z}{c}\right) e^{im\phi},
\]

Con lo que podemos desarrollar para cada variable:
\begin{enumerate}
  \item \( e^{im\phi} \)
\[
\frac{d^2 Y}{d\phi^2} + m^2 Y = 0. \implies Y(\phi) = e^{im\phi},
\]
\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{caption}
  \label{tab:label}
  \begin{tabular}{c|c}
    \hline
    Nombre & Valor\\
    \hline
    Operador & \( L = \frac{d^2}{d\phi^2} \) \\
    Función peso & \( \rho(\phi) = 1 \) \\
    Valores propios & \( \lambda = -m^2 \)\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\item $\sin\left(\frac{(n_z+1)\pi z}{c}\right)$
\[
\frac{d^2Z}{dz^2} + \left(\frac{(n_z+1)\pi}{c}\right)^2 Z = 0 \implies Z(z) = \sin\left(\frac{(n_z+1)\pi z}{c}\right), \quad n_z \in \mathbb{N}.
\]

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{caption}
  \label{tab:label}
  \begin{tabular}{c|c}
    \hline
    Nombre & Valor\\
    \hline
    Operador & \( L = \frac{d^2}{dz^2} \)\\
    Función peso & \( \rho(z) = 1 \)\\
    Valores propios & \( \lambda_{n_z} = \left(\frac{(n_z+1)\pi}{c}\right)^2 \)\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\item $R_{n_\rho, m}\left( \rho \right) $
  \begin{align*}
	\frac{1}{\rho} \frac{d}{d\rho} \left( \rho \frac{dR}{d\rho} \right) + \left[ \frac{2m}{\hbar^2} \left(E - V(\rho)\right) - \frac{m^2}{\rho^2} \right] R = 0.\\
	\frac{d}{d\rho} \left( \rho \frac{dR}{d\rho} \right) + \left[ \frac{2m\rho}{\hbar^2} \left( E - V(\rho) \right) - \frac{m^2}{\rho^2} \right] R = 0.
  .\end{align*}

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{caption}
  \label{tab:label}
  \begin{tabular}{c|c}
    \hline
    Nombre & Valor\\
    \hline
    Operador & \( L = \frac{1}{\rho} \frac{d}{d\rho} \left( \rho \frac{d}{d\rho} \right) - \frac{m^2}{\rho^2} \)\\
    Función peso &  \( \rho(\rho) = \rho \)\\
    Valores propios & \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{table}
\end{enumerate}

Ahora bien, para relacionar estos valores con la energia tenemos

\begin{align*}
  E_{n_\rho, n_z, m} = E_\rho + E_z + E_\phi\\
  E_z = \frac{\hbar^2}{2m} \left(\frac{(n_z + 1)\pi}{c}\right)^2\\
  E_\phi = \frac{\hbar^2}{2m} \frac{m^2}{\rho^2}
.\end{align*}

Para el caso de la contribución radial, dado que no encontré sus valores propios lo planteare como:
\[
E_{n_\rho, n_z, m} = \frac{\hbar^2}{2m} \left[ \lambda_{n_\rho, m} + \left(\frac{(n_z + 1)\pi}{c}\right)^2 \right].
\]

Lo que nos deja a la energía como:
\begin{align*}
  E_{n_\rho, n_z, m} &= \frac{\hbar^2}{2m} \left(\frac{(n_z + 1)\pi}{c}\right)^2 + \frac{\hbar^2}{2m} \frac{m^2}{\rho^2} + \frac{\hbar^2}{2m} \left[ \lambda_{n_\rho, m} + \left(\frac{(n_z + 1)\pi}{c}\right)^2 \right] \\
  E_{n_\rho, n_z, m} &= \frac{\hbar^2}{2m} \left(   \left(\frac{(n_z + 1)\pi}{c}\right)^2 + \frac{m^2}{\rho^2} + \left[ \lambda_{n_\rho, m} + \left(\frac{(n_z + 1)\pi}{c}\right)^2 \right] \right)\\
.\end{align*}

Para finalizar, en el caso de la constante de normalización tenemos:

\begin{align*}
  \int |\psi_{n_\rho, n_z, m}(\rho, \phi, z)|^2 dV = 1\\
  dV = \rho \, d\rho \, d\phi \, dz\\
  |A_{n_\rho, n_z, m}|^2 \int_a^b |R_{n_\rho, m}(\rho)|^2 \rho \, d\rho \int_0^{2\pi} |e^{im\phi}|^2 d\phi \int_0^c \sin^2\left(\frac{(n_z + 1)\pi z}{c}\right) dz = 1\\
   \int_0^{2\pi} |e^{im\phi}|^2 d\phi = 2\pi\\
   \int_0^c \sin^2\left(\frac{(n_z + 1)\pi z}{c}\right) dz = \frac{c}{2}\\
   \int_a^b |R_{n_\rho, m}(\rho)|^2 \rho \, d\rho = N_\rho\\
   |A_{n_\rho, n_z, m}|^2 2\pi \cdot \frac{c}{2} \cdot N_\rho = 1\\
   |A_{n_\rho, n_z, m}|^2 \pi c N_\rho = 1\\
   |A_{n_\rho, n_z, m}|^2 = \frac{1}{\pi c N_\rho}
.\end{align*}

\section{c}

Vamos a hacer el cambio de variable:
\begin{align*}
  x &= \frac{\rho - a}{b - a} \quad \text{para cilíndricas}\\
  x &= \frac{r - a}{b - a} \quad \text{para esféricas}
.\end{align*}

Con esto entonces podemos sustituir y queda
\[
\frac{d}{d\rho} \to \frac{1}{b - a} \frac{d}{dx}, \quad \rho \approx a
\frac{d}{dr} \to \frac{1}{b - a} \frac{d}{dx}, \quad r \approx a.
\]

Con eso podemos simplificar los operadores diferenciales del componente radial al mismo operador para ambos casos como:
\begin{align*}
  \frac{1}{\rho} \frac{d}{d\rho} \left( \rho \frac{d}{d\rho} \right)\\
  \frac{d}{dr^2} + \frac{2}{r} \frac{d}{dr}\\
  \implies L \approx \frac{d^2}{dx^2} + \kappa,
.\end{align*}

Donde $\kappa$ es una constante que depende de los valores iniciales

Esto nos permite simplificar la ecuación radial a un problema de Sturm-Liouville:

\begin{align*}
  \frac{d^2R}{dx^2} + \left( \lambda - \kappa \right) R = 0\\
  R(0) = R(1) = 0
.\end{align*}

La solución a esta ecuación es conocida y tiene valores propios dados por:
\[
\lambda_n = \pi^2 n^2, \quad n \in \mathbb{N}.
\]

Por lo tanto, la energía para este caso seria:
\begin{align*}
E_n = \frac{\hbar^2}{2m} \left( \frac{\pi^2 n^2}{(b - a)^2} + \kappa \right).
.\end{align*}

Con esta expresión podemos encontrar los valores de energía para cada uno de los casos

\begin{align*}
   E_{n,l,m} = \frac{\hbar^2}{2m} \left( \frac{\pi^2 n^2}{(b - a)^2} + \frac{l(l+1)}{a^2} \right) \quad\text{Para coordenadas esféricas} \\
   E_{n_\rho, n_z, m} = \frac{\hbar^2}{2m} \left( \frac{\pi^2 n_\rho^2}{(b - a)^2} + \left(\frac{(n_z + 1)\pi}{c}\right)^2 + \frac{m^2}{a^2} \right) \quad \text{Para coordenadas cilíndricas}
.\end{align*}

\end{document}
