\documentclass{report}

\input{preamble}
\input{macros}
\input{letterfonts}

\usepackage{float}

\title{\Huge{Electro 1}\\Tarea 4}
\author{\huge{Sergio Montoya Ramirez}}
\date{}

\begin{document}

\maketitle
\newpage% or \cleardoublepage
% \pdfbookmark[<level>]{<title>}{<dest>}
\pdfbookmark[section]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents
\pagebreak

\chapter{Punto 2}

\dfn{Fuerza de Lorentz}{
	\[ \vec{F} = q \left( \vec{E} + \vec{v} \times \vec{B} \right) \]
}

\section{}

\begin{align*}
	\vec{v} &= 0 \hat{x} + \dot{y} \hat{y} + z \hat{z}\\
	\vec{B} &= B_0 \hat{x} + 0 \hat{y} + 0 \hat{z}\\
	\vec{v} \times \vec{B} &= \begin{bmatrix}
		\hat{x} & \hat{y} & \hat{z}\\
		0 & \dot{y} & \dot{z} \\
		B_0 & 0 & 0
	\end{bmatrix}\\
	&= 0 \hat{x} + \dot{z}B_0 \hat{y} - \dot{y}B_0 \hat{z}\\
	&= \dot{z}B_0 \hat{y} - \dot{y}B_0 \hat{z}\\
	\vec{F} &= Q \left( \vec{E} + \vec{v} \times \vec{B} \right)\\
	\vec{F} &= Q \left( E_0 \hat{z} + \dot{z}B_0 \hat{y} - \dot{y}B_0 \hat{z} \right)\\
	\vec{F_x} &= 0\\
	\vec{F_y} &= Q \dot{z}B_0 \hat{y}\\
	\vec{F_z} &= Q \left( E_0 - \dot{y}B_0 \right) \hat{z}\\
	m \ddot{x} &= 0\\
	m \ddot{y} &= Q \dot{z}B_0 \hat{y}\\
	m \ddot{z} &= Q \left( E_0 - \dot{y}B_0 \right) \hat{z}
\end{align*}

Con esto entonces tenemos:
\begin{align*}
	\ddot{z} + \frac{Q B_0}{m}\dot{y} - \frac{Q E_0}{m} &= 0\\
	\omega &= \frac{Q B_0}{m}\\
	\ddot{z} + \omega \dot{y} - \omega \frac{E_0}{B_0} &= 0\\
	\ddot{z} + \omega \left(\dot{y} - \frac{E_0}{B_0} \right) &= 0\\
\end{align*}

Y tambien:
\begin{align*}
	\ddot{y} - \frac{Q B_0}{m} \dot{z} &= 0\\
	\omega &= \frac{Q B_0}{m}\\
	\ddot{y} - \omega \dot{z} &= 0\\
	\ddot{y} &= \omega \dot{z}\\
\end{align*}

Juntando todo:
\begin{align*}
	\dddot{y} &= \omega \ddot{z} \\
	\iff \ddot{z} &= \frac{\dddot{y}}{\omega}\\
	\ddot{z} &= \frac{\dddot{y}}{\omega}\\
	&= \omega \left( \frac{E_0}{B_0} - \dot{y} \right)\\
	\dddot{y} &= \omega^2 \left( \frac{E_0}{B_0} - \dot{y} \right)
\end{align*}

Con esto entonces:
\begin{align*}
	y(t) &= C_1 \cos \left(\omega t \right) + C_2 \sin\left( \omega t \right) + \frac{E_0}{B_0} t + C_3\\
	z(t) &= C_2 \cos \left(\omega t \right) - C_1 \sin\left( \omega t \right) + \frac{E_0}{B_0} + C_3\\
\end{align*}

Ahora lo que nos hace falta es encontrar los valores dadas las condiciones iniciales.
\begin{align*}
	\dot{y} (0) &= \dot{z} (0) = 0\\
	y(0) &= z(0) = 0
\end{align*}

Con esto entonces:
\begin{align*}
	y(0) &= C_1 \cos \left(\omega 0 \right) + C_2 \sin\left( \omega 0 \right) + \frac{E_0}{B_0} 0 + C_3\\
	y(0) &= C_1 + C_3\\
	z(0) &= C_2 \cos \left(\omega 0 \right) - C_1 \sin\left( \omega 0 \right) + C_4\\
	z(0) &= C_2 + C_4\\
	C_1 + C_3 &= C_2 + C_4\\
	\dot{y}(t) &= - C_1\omega \sin \left(\omega t \right) + C_2 \omega\cos\left( \omega t \right) + \frac{E_0}{B_0}\\
	\dot{z}(t) &= - C_2\omega \sin \left(\omega t \right) - C_1 \omega\cos\left( \omega t \right)\\
	C_2 \omega + \frac{E_0}{B_0} &= - C_1 \omega\\
	\leftrightarrow C_2 &= \frac{1}{\omega} \left( - \frac{E_0}{B_0} - C_1 \omega\right)\\
	&= - \frac{E_0}{B_0 \omega} - C_1\\
\end{align*}

Con esto entonces:
\begin{align*}
	C_1 + C_3 &= 0 \iff C_1 = - C_3\\
	C_2 \omega + \frac{E_0}{B_0} &= 0 \iff C_2 = - \frac{E_0}{\omega B_0}\\
	C_2 + C_4 &= 0\\
	C_2 &= - C_4\\
	C_4 &= \frac{E_0}{\omega B_0}
\end{align*}

Con lo cual finalmente queda:
\begin{align*}
	y(t) &= - \frac{E_0}{\omega B_0} \sin \left(\omega t\right) + \frac{E_0}{B_0} t\\
	&= \frac{E_0}{B_0 \omega} \left( \omega t - \sin \left(\omega t \right)\right)\\
	z(t) &= - \frac{E_0}{\omega B_0} \cos\left(\omega t\right) + \frac{E_0}{\omega B_0}\\
	z(t) &= \frac{E_0}{\omega B_0} \left( 1 - \cos\left(\omega t\right)\right)
\end{align*}

\section{}

Ahora con esto para encontrar el Radio tomemos
\begin{align*}
	R &= \frac{E_0}{\omega B_0}\\
	y(t) &= \frac{E_0}{B_0 \omega} \left(\omega t - \sin\left(\omega t\right)\right)\\
	- \sin \left(\omega t\right) &= \frac{B_0 \omega}{E_0} \left(y(t) - \frac{E_0 t}{B_0}\right)\\
	Z(t) &= \frac{E_0}{\omega B_0} \left(1 - \cos\left(\omega t \right)\right)\\
	- \cos\left(\omega t\right) &= \frac{\omega B_0}{E_0}\left(z(t) - \frac{E_0}{\omega B_0}\right)\\
	- \cos\left(\omega t\right) &= \frac{1}{R} \left( z(t) - R\right)\\
	\cos^2\left(\omega t\right) + \sin^2\left(\omega t\right) &= 1\\
	a^2 &= -a^2\\
	\sin^2\left(\omega t\right) + \cos^2\left(\omega t\right) &= \left(- \sin\left(\omega t\right)\right)^2 + \left(- \cos\left(\omega t\right)\right)^2\\
	\left(\frac{1}{R^2} \left(y(t) - R \omega t\right)^2\right) + \left(\frac{1}{R^2} \left(z(t) - R \right)^2\right) &= 1\\
	\left(y(t) - R\omega t\right)^2 + \left(z(t) - R\right)^2 &= R^2
\end{align*}

Con esto encontramos un circulo con radio $R$

\section{}

Este problema es en esencia el ejemplo $5.2$ de la cuarta edición del Griffiths. Por lo tanto reutilizare su dibujo para no complicarme con ello.

\begin{figure}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.95\textwidth]{img/book_5_7.png}
	\end{center}
	\caption{Dibujo del movimiento.}\label{fig:book_5_7}
\end{figure}

\chapter{Punto 3}

\chapter{Punto 7}

\chapter{Punto 8}

\chapter{Punto 9}

\chapter{Punto 11}

Para este fonografo dado que rota a una velocidad angular $\omega$ tenemos
\begin{align*}
	I &= \sigma v dr\\
	&= \sigma \omega r dr
\end{align*}

Y podemos ver esto como la suma infinitesimal de pequeños arcos como:
\begin{align*}
	\mu &= \int_0^R \pi r^2 \sigma \omega r dr\\
	\mu &= \pi \sigma \omega \int_0^R r^3 dr\\
	\mu &= \pi \sigma \omega \left[ \frac{r^4}{4} \right]_0^R\\
	\mu &= \pi \sigma \omega \frac{R^4}{4} \square
\end{align*}

\chapter{Punto 12}

\section{}

Lo primero que debemos hacer para este punto es encontrar el campo magnético para una espira. Para ello, vamos a usar Biot-Savart.

\dfn{Biot-Savart}{
	\[ \vec{B} = \frac{\mu_0}{4\pi} \int \frac{I \vec{ds} \times \hat{r}}{r^2} \]
}

Ademas, este es el ejemplo $5.6$ de la sexta edición del Griffiths. Tomemos entonces su grafica para ubicarnos mejor:

\begin{figure}[h]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.25\textwidth]{img/book_5_21.png}
	\end{center}
	\caption{Figura de Representación para el problema de una espira.}\label{fig:Fig_5_21}
\end{figure}

Con esto entonces puede notar que los componentes de $d I'$ y de $d B$ se cancelan en todos los ejes excepto en el vertical en donde se suman. Por lo tanto:
\begin{align*}
	B &= \frac{\mu_0}{4\pi} \int \frac{I \vec{d s} \times \hat{r}}{r^2}\\
	B &\propto \int d B_y = \int dB \cos\theta\\
	B &= \frac{\mu_0}{4\pi} \int \frac{I \vec{d s} \sin\left(90^{\circ}\right)}{r^2}\cos\theta\\
	B &= \frac{\mu_0 I}{4\pi} \int \frac{\vec{d s}}{r^2}\cos\theta\\
	\cos\theta &= \frac{R}{\sqrt{z^2 + R^2}}\\
	r &= \sqrt{z^2 + R^2}\\
	B &= \frac{\mu_0 I}{4\pi} \int \frac{\vec{d s}}{\left(z^2 + R^2\right)}\frac{R}{\sqrt{z^2 + R^2}}\\
	B &= \frac{\mu_0 I R}{4\pi \left[ z^2 + R^2\right]^{\frac{3}{2}}} \int \vec{d s}\\
	B &= \frac{\mu_0 I R}{4\pi \left[ z^2 + R^2\right]^{\frac{3}{2}}} \left( 2\pi R\right)\\
	B &= \frac{\mu_0 I R^2}{2\left[ z^2 + R^2\right]^{\frac{3}{2}}}\\
\end{align*}

Ahora bien dado que tenemos dos espiras por superposición podemos poner:

\begin{enumerate}
	\item $$z = \frac{d}{2} + z$$
		\begin{align*}
			B_+ &= \frac{\mu_0 I R^2}{2\left[ z^2 + R^2\right]^{\frac{3}{2}}}\\
			B_+ &= \frac{\mu_0 I R^2}{2\left[ \left(\frac{d}{2} + z\right)^2 + R^2\right]^{\frac{3}{2}}}\\
		\end{align*}
	\item $$z = \frac{d}{2} - z$$
		\begin{align*}
			B_- &= \frac{\mu_0 I R^2}{2\left[ z^2 + R^2\right]^{\frac{3}{2}}}\\
			B_- &= \frac{\mu_0 I R^2}{2\left[ \left(\frac{d}{2} - z\right)^2 + R^2\right]^{\frac{3}{2}}}\\
		\end{align*}
\end{enumerate}

Con lo cual el resultado total es:
\begin{align*}
	B &= B_+ + B_-\\
	& = \frac{\mu_0 I R^2}{2\left[ \left(\frac{d}{2} + z\right)^2 + R^2\right]^{\frac{3}{2}}} + \frac{\mu_0 I R^2}{2\left[ \left(\frac{d}{2} - z\right)^2 + R^2\right]^{\frac{3}{2}}}\\
	& = \frac{\mu_0 I R^2}{2} \left[\frac{1}{\left[ \left(\frac{d}{2} + z\right)^2 + R^2\right]^{\frac{3}{2}}} + \frac{1}{\left[ \left(\frac{d}{2} - z\right)^2 + R^2\right]^{\frac{3}{2}}}\right]\\
\end{align*}

\section{}

Podemos simplemente poner este resultado con python como:
\lstinputlisting[language=Python]{./code/punto_12_b.py}

Con lo cual recibimos la siguiente grafica:

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.75\textwidth]{img/punto_12_b.png}
	\end{center}
	\caption{Campo magnetico a lo largo del eje de dos bobinas de Helmholtz (d = R)}\label{fig:Punto_12_b}
\end{figure}

\section{}

Este punto lo podemos mirar basicamente como si esta corriente no varie mucho. Para hacer esto en esencia lo
que nos interesa es encontrar que $\frac{d^2B}{dz^2}(0) = \frac{dB}{dz}(0) = 0$ para algun $d$. Por simetria ya sabemos
que $\frac{dB}{dz}(0) = 0$. Por lo tanto solo nos queda encontrar una $d$ en la que se cumpla lo primero.

Para esto vamos a ponerlo en Sympy:
\lstinputlisting[language=Python]{./code/punto_12_c.py}

Con esto entonces podemos saber que para $B$ tenemos:
\begin{align*}
	\frac{dB}{d z}&= - \frac{24 I R^{2} \mu_{0} \left(\left(4 R^{2} + \left(d - 2 z\right)^{2}\right)^{\frac{5}{2}} \left(d + 2 z\right) - \left(4 R^{2} + \left(d + 2 z\right)^{2}\right)^{\frac{5}{2}} \left(d - 2 z\right)\right)}{\left(4 R^{2} + \left(d - 2 z\right)^{2}\right)^{\frac{5}{2}} \left(4 R^{2} + \left(d + 2 z\right)^{2}\right)^{\frac{5}{2}}}\\
	\frac{d^2 B}{d z^2} &= - \frac{48 I R^{2} \mu_{0}}{\left(4 R^{2} + \left(d + 2 z\right)^{2}\right)^{\frac{5}{2}}} + \frac{240 I R^{2} \mu_{0} \left(d + 2 z\right)^{2}}{\left(4 R^{2} + \left(d + 2 z\right)^{2}\right)^{\frac{7}{2}}} - \frac{48 I R^{2} \mu_{0}}{\left(4 R^{2} + \left(d - 2 z\right)^{2}\right)^{\frac{5}{2}}} + \frac{240 I R^{2} \mu_{0} \left(d - 2 z\right)^{2}}{\left(4 R^{2} + \left(d - 2 z\right)^{2}\right)^{\frac{7}{2}}}
\end{align*}

Ahora para solucionar podemos simplemente reemplazar $z = 0$ que nos queda como:
\[
	\frac{d^2B}{dz^2}(0) = \frac{384 I R^{2} \mu_{0} \left(- R^{2} + d^{2}\right)}{\left(4 R^{2} + d^{2}\right)^{\frac{7}{2}}}
\]

Y por ultimo bucamos un valor de $d$ para el cual
\[
	\frac{d^2B}{dz^2}(0) = 0
\]

Y nos da como resultado:
\[
	\left[ \left\{ d : R\right\}\right]
\]

Y con esto queda solucionado. Ahora veamos esta, esta bobina de Helmholtz se hace mucho mas estable cuando $d = R$ cosa que explica el por que trabajamos con ello en el punto anterior.

\section{}

Este punto es esencialmente equivalente al $A$ por lo tanto no volveremos a mirar como solucionar el campo para una espira y simplemente partiremos de antes:
\begin{align*}
	B &= B_+ + B_-\\
	& = \frac{\mu_0 I R^2}{2\left[ \left(\frac{d}{2} + z\right)^2 + R^2\right]^{\frac{3}{2}}} + \frac{\mu_0 - I R^2}{2\left[ \left(\frac{d}{2} - z\right)^2 + R^2\right]^{\frac{3}{2}}}\\
	& = \frac{\mu_0 I R^2}{2} \left[\frac{1}{\left[ \left(\frac{d}{2} + z\right)^2 + R^2\right]^{\frac{3}{2}}} - \frac{1}{\left[ \left(\frac{d}{2} - z\right)^2 + R^2\right]^{\frac{3}{2}}}\right]\\
\end{align*}

En esencia es evidente lo que estoy poniendo pues es simplemente decir que cuando las corrientes son inversas no se contribuyen si no que se restan.

\section{}

Para graficar esto vamos a reutilizar el codigo de antes simplemente cambiando un signo:

\lstinputlisting[language=Python]{./code/punto_12_e.py}

Con lo que nos queda el siguiente resultado:
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.95\textwidth]{img/punto_12_e.png}
	\end{center}
	\caption{Campo magnetico a lo largo del eje de Anti-Helmholtz (d = R)}\label{fig:}
\end{figure}

\section{}

Ahora vamos a buscar que en el centro $ B = - B_T$ que recordemos es aproximadamente $B_T = 50 \mu T$. Lo primero es notar que este va a ser una bobina de Helmholtz y no una antibobina pues nos interesa que en el centro sea el mayor valor y no $0$. Por lo tanto tomaremos los ejemplos anteriores.

Lo que haremos en esencia sera coger el termino anterior y reemplazarle $z = 0$ y $d = R$. Esto nos dara el resultado para $B(0)$ de una bobina de Helmholtz que queda como:
\begin{align*}
	B & = \frac{\mu_0 I R^2}{2} \left[\frac{1}{\left[ \left(\frac{d}{2} + z\right)^2 + R^2\right]^{\frac{3}{2}}} + \frac{1}{\left[ \left(\frac{d}{2} - z\right)^2 + R^2\right]^{\frac{3}{2}}}\right]\\
	B & = \frac{\mu_0 I R^2}{2} \left[\frac{1}{\left[ \left(\frac{R}{2} + 0\right)^2 + R^2\right]^{\frac{3}{2}}} + \frac{1}{\left[ \left(\frac{R}{2} - 0\right)^2 + R^2\right]^{\frac{3}{2}}}\right]\\
	B(0) &= \frac{8 \sqrt{5} I \mu_{0}}{25 R}
\end{align*}

Ahora con esto lo que nos interesa es ver cuando $B(0) = B_{tierra}$ lo cual nos permitiria despejar para la corriente y simplemente con eso ya tendriamos dado $R$ cual deberia ser la corriente que pase para que en el centro el campo terrestre se anule:

\begin{align*}
	B(0) &= \frac{8 \sqrt{5} I \mu_{0}}{25 R} = B_{tierra}\\
	B(0) &= \frac{5 \sqrt{5} B_{tierra} R}{8 \mu_{0}}
\end{align*}

Ahora ya apartir de esto podemos hacerlo tan arbitrario como  querramos.

Para mostrar esto tambien lo hice con sympy y obtuve los mismos resultados:
\lstinputlisting[language=Python]{./code/punto_12_f.py}


\end{document}
