\input{preamble}

\begin{document}
    \input{heading}

    \section*{Primera Pregunta}
    \subsection*{Enunciado}
    \begin{align*}
      F\left( n \right) &= 12\cdot F\left( n - 1 \right) - 35 \cdot F\left( n - 2 \right)\\
      F\left( 0 \right) &= 3\\
      F\left( 1 \right) &= 19
    .\end{align*}
    \subsection*{Solución}

    \subsubsection*{Poner en forma estándar}
    \[
    F\left( n \right) - 12\cdot F\left( n - 1 \right) + 35\cdot F\left( n - 2 \right)  = 0\\
    .\] 

    \subsubsection*{Calcular Raíces del Polinomio Característico}
    \begin{align*}
      \lambda^2 - 12 \lambda + 35 &= 0\\
      \lambda &= \frac{-b \pm \sqrt{b^2 - 4ac} }{2a} \\
      &= \frac{12 \pm \sqrt{144 - 140 } }{2} \\
      &= \frac{12 \pm 2}{2} \\
      &= 6 \pm 1 \\
      &= \begin{cases}
        5 \\
	7
      \end{cases}
    .\end{align*}

    \subsubsection*{Solución Homogénea}
    $H\left( n \right) = c_1\cdot 5^{n} + c_2\cdot 7^{n}$
    \subsubsection*{Solución Particular}
    \begin{enumerate}
      \item $a$
	\begin{align*}
	  F\left( n \right) - 12F\left( n -1 \right) - 35F\left( n - 2 \right) &= 0 \\
	  a - 12\cdot a - 35\cdot a &= 0 \\
	  a\left( -46 \right) &= 0 \\
	  a &= 0
	.\end{align*}
      \item $a \cdot n$ 
	\begin{align*}
	  F\left( n \right) - 12F\left( n -1 \right) - 35F\left( n - 2 \right) &= 0 \\
	  a\cdot n - 12\cdot a \left( n - 1 \right) - 35 \cdot a \left( n - 2 \right) &= 0 \\
	  an\left( -49 \right) &= 0 \\
	  a &= 0
	.\end{align*}
    \end{enumerate}
    \subsubsection*{Solución Total}
    \begin{align*}
      F\left( n \right) &= H\left( n \right) + P\left( n \right)  \\
      F\left( n \right) &= c_1\cdot 5^{n} + c_2 7^{n}
    .\end{align*}

    \subsubsection*{Calculo Constantes}
    \begin{align*}
      F\left( 0 \right) &= 3 \\
      c_1 + c_2 &= 3 \\
      F\left( 1 \right) &= 19 \\
      c_1\cdot 5 + c_2 \cdot 7 &= 19 \\
      c_1 &= 3 - c_2 \\
      \left( 3 - c_2 \right)\cdot 5 + c_2 \cdot 7 &= 19 \\
      15 - 5c_2 + 7c_2 &= 19 \\
      2c_2 &= 4 \\
      c_2 &= 2 \\
      c_1 &= 3 - c_2 \\
      c_1 &= 1 \\
      c_2 &= 2
    .\end{align*}
    \subsection{Respuesta}
    $F\left( n \right) = 1\cdot 5^{n} + 2 \cdot 7^{n} $

%///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    \section*{Segunda Pregunta}
    \subsection*{Enunciado}
    \begin{align*}
      F\left( n \right) &= 7\cdot F\left( n -1 \right) + 7^n\\
      F\left( 0 \right) &= 14
    .\end{align*}
    \subsection*{Solución}
    \subsubsection*{Poner en forma Estándar}
    $F\left( n \right) - 7\cdot F\left( n - 1 \right) = 7^{n}$

    \subsubsection*{Raíces del Polinomio Característico}
    \begin{align*}
      F\left( n \right) - 7\cdot F\left( n - 1 \right) &= 0 \\
      \lambda - 7 &= 0 \\
      \lambda &= 7
    .\end{align*}
    \subsubsection*{Solución Homogénea}
    $H\left( n \right) = a\left( 7^{n} \right) $

    \subsubsection*{Solución Particular}
    \begin{enumerate}
      \item $n\cdot b\cdot 7^{n}$ (Probamos directamente desde aquí por que sabemos que no puede ser igual a la solución Homogénea)
	\begin{align*}
	  F\left( n \right) - 7\cdot F\left( n - 1 \right) &= 7^{n}\\
	  n\cdot b\cdot 7^{n} - 7\cdot \left( n - 1 \right) b \cdot 7^{n - 1} &= 7^{n} \\
	  n\cdot b \cdot 7^{n} - \left( n - 1 \right) \cdot b \cdot 7^{n}&= 7^{n} \\
	  n\cdot b \cdot 7^{n} - b\cdot n\cdot 7^{n} + b \cdot 7^{n} &= 7^{n} \\
	  b\cdot 7^{n} &= 7^{n} \\
	  b &= 1
	.\end{align*}
    \end{enumerate}

    \subsubsection*{Solución Total}
    \begin{align*}
      F\left( n \right) &= H\left( n \right) + P\left( n \right)  \\
      F\left( n \right)  &= a\left( 7^{n} \right) + n\cdot 7^{n}
    .\end{align*}

    \subsubsection*{Calculo de constantes}
    \begin{align*}
      F\left( 0 \right) &= 14 \\
      a\left( 7^{0} \right) + 0 \cdot 7^{0} &= 14 \\
      a &= 14
    .\end{align*}

    \subsection{Respuesta}
    \[
      F\left( n \right) = 14\left( 7^{n} \right) + n\cdot 7^{n} 
    .\] 

%///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    \section*{Tercera Pregunta}
    \subsection*{Enunciado}
    \begin{align*}
      F\left( n \right) &= 5*F\left( \frac{n}{5} \right) + 4\cdot \log_5\left( n \right)  \\
      F\left( 1 \right) &= \frac{7}{4}
    .\end{align*}
    \subsection*{Solución}
    \subsubsection*{Transformación}
    Sea $n=5^{m}$ entonces esto queda:
    \begin{align*}
      F\left( n \right) &= 5\cdot F\left( \frac{n}{5} \right) + 4\cdot \log_5\left( n \right)  \\
      F\left( 5^{m} \right) &= 5\cdot F\left( \frac{5^{m}}{5} \right) + 4 \cdot \log_5\left( 5^{m} \right)  \\
      F\left( 5^{m} \right) &= 5\cdot F\left( 5^{m - 1} \right) + 4\cdot m \\
      G\left( m \right) &= 5\cdot G\left( m - 1 \right) + 4 \cdot m
    .\end{align*}

    A partir de este punto trabajaremos con esta transformación y pasaremos de nuevo a $F$ al final del desarrollo.

    \subsubsection*{Forma Estándar}
    $G\left( m \right) - 5\cdot G\left( m - 1 \right) = 4\cdot m$
    \subsubsection*{Raíces del Polinomio Característico}
    \begin{align*}
      G\left( m \right) - 5\cdot G\left( m - 1 \right) = 0\\
      \lambda - 5 &= 0 \\
      \lambda &= 5
    .\end{align*}
    \subsubsection*{Solución Homogénea}
    $H\left( m \right) = a\cdot 5^{n}$
    \subsubsection*{Solución Particular}
    \begin{enumerate}
      \item $b\cdot m$
	\begin{align*}
	  G\left( m \right) - 5 \cdot G\left( m - 1 \right) &= 4 \cdot m \\
	  b\cdot m - 5\cdot b \cdot m &= 4\cdot m \\
	  -4\cdot b \cdot m &= 4\cdot m \\
	  b &= -1 \\
	.\end{align*}
    \end{enumerate}
    \subsubsection*{Solución Total}
    \begin{align*}
      G\left( m \right) &= H\left( m \right) + P\left( n \right)  \\
      G\left( m \right) &= a\cdot 5^{m} - m \\
    .\end{align*}
    \subsubsection*{Valor Original}
    \begin{align*}
      m &= \log_5\left( n \right) \\
      G\left( m \right) &= a\cdot 5^{m} - m \\
      G\left( \log_5\left( n \right)  \right) &= a\cdot 5^{\log_{5}\left( n \right) } - \log_5\left( n \right)  \\
      F\left( n \right) &= a \cdot n - \log_5\left( n \right)
    .\end{align*}

    \subsubsection*{Calculo de Constantes}
    \begin{align*}
      F\left( 1 \right) &= \frac{7}{4} \\
      a \cdot 1 - \log_5\left( 1 \right)  &= \frac{7}{4} \\
      a &= \frac{7}{4}
    .\end{align*}

    \subsection{Respuesta}
    $F\left( n \right) = \frac{7}{4} \cdot n - \log_5\left( n \right)  $
\end{document}
