\documentclass{report}

\input{preamble}
\input{macros}
\input{letterfonts}

\title{\Huge{Análisis}\\Tarea 3}
\author{\huge{Sergio Montoya Ramírez}}
\date{}

\begin{document}

\maketitle
\newpage% or \cleardoublepage
% \pdfbookmark[<level>]{<title>}{<dest>}
\pdfbookmark[section]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents
\pagebreak

\chapter{Problema 1}
\section{Enunciado}
Demuestre el siguiente teorema:
\thm{}{Sea $\left\{ a_n \right\} $ y $\left\{ b_n \right\} $ sucesiones tales que $a_n > 0$ y $b_n > 0$. Si \[
\displaystyle\lim_{n\to \infty}\frac{a_n}{b_n}= L \neq 0
.\] entonce $\sum_n a_n$ converge si y solo si $\sum_n b_n$ converge}
\section{Solución}

\dfn{Test de Comparación}{Suponga que existe un entero $N$ tal que $0 \le a_n \le b_n$ para todo $n \ge N$. Si $\displaystyle \sum_{n=1}^{\infty} b_n$ converge entonces $\displaystyle \sum_{n=1}^{\infty} a_n$ converge.}

En este caso vamos a tomar la sucesión $\frac{a_n}{b_n}$ como una sucesión que converge a $L$. Ademas, dado que $a_n > 0$ y $b_n > 0$ sabemos que $L > 0$. Ahora bien, dado que esta serie converge a $L$ sabemos que existe un $N$ tal que para todo $n \ge N$ se cumple: \[
\frac{1}{2}L \le  \frac{a_n}{b_n} \le 2L
.\] y con esto sabiendo que $b_n > 0$ entonces podemos encontrar rápidamente 
\begin{align*}
  \frac{1}{2}Lb_n \le \frac{a_n}{b_n}b_n \le 2Lb_n\\
  \frac{1}{2}Lb_n \le a_n \le 2Lb_n
.\end{align*}

Ahora con esto, podemos dividir la demostración para cada caso.
\begin{enumerate}
  \item[$\implies$] Sea $\left\{ a_n \right\} $ una sucesión que converge. Ahora bien, sabemos que para un $N$ se cumple que $\frac{1}{2}Lb_n \le a_n$ y dado que $\frac{1}{2}L$ es una constante entonces podemos saber por el test de comparación que $b_n$ converge.
  \item[$\impliedby$] Sea $\left\{ b_n \right\} $ una sucesión que converge. Ahora bien, sabemos que para un $N$ se cumple que $a_n \le 2L b_n$ y dado que $2L$ es una constante entonces podemos saber por el test de comparación que $a_n$ converge.
\end{enumerate}

\chapter{Problema 2}
\section{Enunciado}
Sea \[
x_{n+1} = \frac{1}{2}x_n + \frac{1}{x_n};\ x_0 = 2
.\] 
\begin{enumerate}
  \item[\textbf{a.}] Demuestre que $x_n^2\ge 2$. \textit{Ayuda:} considere la ecuación: \[
  x_n^2 - 2x_{n+1}x_n + 2 = 0
.\] donde la incógnita es $x_n$. ¿Que puede decir del discriminante de dicha ecuación.
  \item[\textbf{b.}] Demuestre que $x_{n+1}\le x_n$, el punto anterior puede ser de ayuda.
  \item[\textbf{c.}] Demuestre que la sucesión $\left( x_n \right)_n$ es convergente y que su limite es $\sqrt{2} $
\end{enumerate}
\section{Solución}

\begin{enumerate}
  \item[\textbf{a.}] Para iniciar tomemos la ecuación \[
  x_n^2 - 2x_{n+1}x_n + 2 = 0
  .\] ahora dada la definición de $x_{n + 1}$ podemos: \[
  x_n^2 - 2\left(\frac{1}{2}x_n + \frac{1}{x_n}\right)x_n + 2 = 0
  .\] Con esto entonces \[
  x_n^2 - x_n^2 - 2 + 2 = 0
  .\] Con lo que demostramos que esta ecuación se sostiene.

  Ahora bien, dado que esta ecuación se cumple entonces podemos ahora si asegurar que el discriminante existe y es mayor o igual a 0. Por lo tanto nos queda
  \begin{align*}
    \left( 2 x_{n+1} \right)^2 - 4 \cdot 1 \cdot 2 &= 4x_{n+1}^2 - 8 \\
    4x_{n+1}^2 - 8 &\ge 0\\
    4x_{n+1}^2 &\ge 8\\
    x_{n + 1}^2 &\ge \frac{8}{4}\\
    x_{n+1}^2 &\ge 2
  .\end{align*}

  Ahora bien, dado que conocemos $x_0 = 2 \implies x_0^2 = 4 \ge 2$ entonces podemos aplicar por inducción este resultado y llegar a que $x_n^2 \ge 2$
  \item[\textbf{b.}] Para iniciar tenemos \[
  x_{n+1} = \frac{1}{2}x_n + \frac{1}{x_n} = \frac{x_n^2 + 2}{2x_n}
  .\] Por otro lado sabemos que $x_{n}^2 \ge 2$ por lo tanto es cierto decir que: \[
  x_{n+1} = \frac{x_n^2 + 2}{2x_{n}} \le \frac{x_{n}^2 + x_{n}^2}{2x_{n}}
  .\] Que esto ultimo se puede reducir hasta que encontramos por tanto: \[
  x_{n+1} = \frac{x_{n}^2 + 2}{2x_n} \le \frac{x_n^2 + x_n^2}{2x_n} = x_n \implies x_{n+1} \le x_n
  .\] 
  \item[\textbf{c.}] Por los puntos anteriores sabemos que $\left\{ x_n \right\} $ es una sucesión descendiente. Por lo tanto solo nos falta mostrar que esta acotada por abajo para mostrar que converge a esa cota. Esto lo podemos hacer de la siguiente manera:
    \begin{align*}
      L &= \frac{1}{2}L + \frac{1}{L} \\
      L\cdot L &= \left( \frac{1}{2}L + \frac{1}{L} \right)L \\
      L^2 &= \frac{L^2}{2} + 1 \\
      L^2 - \frac{L^2}{2} &= \frac{L^2}{2} - \frac{L^2}{2} + 1 \\
      \frac{L^2}{2} &= 1 \\
      \frac{L^2}{2}\cdot 2 &= 1\cdot 2 \\
      L^2 &= 2 \\
      L &= \sqrt{2}
    .\end{align*}

    Ahora bien, dado el punto \textbf{a.} podemos saber que $x_n \ge \sqrt{2}$ por lo que escogemos la raíz positiva. Es decir que esta sucesión esta acotada por $\sqrt{2} $ y dado que ademas es decreciente entonces llegamos a que la sucesión $\left\{ x_n \right\} $ converge a $\sqrt{2} $
\end{enumerate}


\chapter{Problema 3}
\section{Enunciado}
Cada racional $x$ puede ser escrito en la forma $x = \frac{m}{n}$, donde $n > 0$, con $m$ y $n$ enteros sin divisores en común. Cuando $x = 0$, tomamos $n = 1$. Considere la función $f$ definida en $R^{1}$ por \[ f(x) =
\begin{cases}
  0&\quad x\in \mathbb{Q}'\\
  \frac{1}{n}&\quad \left( x = \frac{m}{n} \right) 
\end{cases}
.\] Pruebe que $f$ es continuo en cada punto irracional, y que $f$ tiene una discontinuidad simple en cada punto racional.
\section{Solución}

En este caso, lo que nos pide el enunciado es esencialmente lo mismo que mostrar que $\displaystyle \lim_{t \to x} f\left( t \right) = 0 $ para todo $x$. Para esto sea $\varepsilon > 0$ y sea $x$ cualquier numero  real. Sea $N$ el único entero positivo tal que $N < \frac{1}{\varepsilon} < N + 1$ y para cada entero positivo $n = 1, 2, 3, \ldots, N$ sea $k_n$ un entero tal que \[
\frac{k_n}{n} \le x \le  \frac{k_n + 1}{n}
.\] Entonces, por cada $n$ sea $\delta_n = \frac{1}{n}$ si $x = \frac{k_n}{n}$, en cualquier otro caso sea $\delta_n = \min\left( x - \frac{k_n}{n}, \frac{k_n + 1}{n} - x \right) $. Finalmente, sea $\delta = \min\left( \delta_1, \ldots, \delta_N \right) $. Ahora con todo esto definido, podemos decir que $\left| f\left( t \right)  \right| < \varepsilon$ si $0 < \left| x - t \right| < \delta$. Esto es bastante claro para un numero irracional, sin embargo, si $t$ es racional y $t = \frac{m}{n}$, tenemos necesariamente  que $n > N$ por la manera en la que escogimos $\delta_n$ para  $n \le  N$. Por lo tanto, si $t$ es racional, entonces $f(t) \le \frac{1}{N + 1} < \epsilon$. Con lo que completamos la prueba.

Una vez tenemos que $\displaystyle \lim_{t \to x} f(t) = 0$. Entonces nos siguen ambas cosas pues para cualquier irracional se cumple que $\displaystyle \lim_{t \to x} f\left( t \right) = f\left( t \right) = 0$ y lo contrario ocurre para cualquier racional.

\chapter{Problema 4}
\section{Enunciado}

\dfn{Propiedad del valor Intermedio}{Si $f(a)<c<f(b)$, entonces $f(x) = c$ para algún $x$ entre $a$ y $b$}

Sea $f$ una función real con dominio en $R^{1}$ que tiene la propiedad del valor intermedio. Suponga también, para cada racional $r$, que el conjunto de todos los $x$ con $f(x)=r$ es cerrado. Pruebe que $f$ es continuo.

\subsection{Ayuda}
Si $x_n \to x_0$ pero $f\left( x_n \right) > r > f\left( x_0 \right) $ para algún $r$ y todo $n$, entonces  $f\left( t_n \right) = r$ para algún $t_n$ entre $x_0$ y $x_n$ ; por lo tanto $t_n \to  x_0$. Encuentre una contradicción.

\section{Solución}

La contradicción que se nos pide encontrar en la ayuda esta en que $x_0$ es un punto limite del conjunto de $t$ tal que $f\left( t \right) = r$, sin embargo, $x_0$ no pertenece al conjunto. Lo anterior, es una contradicción directa con que este conjunto es cerrado.

\chapter{Problema 5}
\section{Enunciado}

Asuma que $f$ es una función real continua definida en $\left( a, b \right) $ tal que \[
f\left( \frac{x + y}{2} \right) \le \frac{f(x) + f(y)}{2}
.\] para todo $x, y \in \left( a,b \right) $. Pruebe que $f$ es convexo.

\section{Solución}

Debemos mostrar que  \[
f\left( \lambda x + \left( 1 - \lambda \right) y \right) \le \lambda f\left( x \right) + \left( 1 - \lambda \right) f\left( y \right) 
.\] Para todos los números de la forma $\lambda = \frac{k}{2^{n}}$, donde $k$ es un entero no negativo menor o igual a $2^{n}$. Esto lo haremos por inducción en $n$.

\begin{enumerate}
  \item[\textbf{Caso $n = 0$ :}] Para esto por la definición de $\lambda$ nos queda que los únicos valores que puede tomar son  $0$ y $1$.
    \begin{enumerate}
      \item[$\lambda = 0$] En este caso:
	\begin{align*}
	  f\left( 0\cdot x + \left( 1 - 0 \right) y \right) \le 0 f\left( x \right) + \left( 1 - 0 \right) f\left( y \right) \\
	  f\left( y \right) \le \left( 1 \right) f\left( y \right) 
	.\end{align*}
	Por lo tanto se cumple la desigualdad.
      \item[$\lambda = 1$ ] En este caso:
	\begin{align*}
	  f\left( 1 x + \left( 1 - 1 \right) y \right) \le 1 f\left( x \right) + \left( 1 - 1 \right) f\left( y \right) \\
	  f\left( x \right) \le f\left( x \right) 
	.\end{align*}

	Por lo tanto también se cumple la desigualdad.
    \end{enumerate}

  \item[\textbf{Suposición :}] Suponga que el resultado se cumple para todo $n \le r$, y considere $\lambda = \frac{k}{2^{r + 1}}$.
  \item[\textbf{Demostración :}] Si $k$ es par, digamos $k = 2l$, entonces $\frac{k}{2^{r+1}} = \frac{l}{2r}$ y podemos apelar a la hipótesis de inducción. Ahora suponga que $k$ es impar. Entonces $1 \le k \le 2^{r + 1} - 1$, y entonces podemos tener los números $l = \frac{k-1}{2}$ y $m = \frac{k + 1}{2}$ son enteros con $0 \le l \le m \le 2^{r}$. Con esto podemos entonces re escribir \[
  \lambda = \frac{s + t}{2}
  .\] donde $s = \frac{k - 1}{2^{r + 1}} = \frac{l}{2^{r}}$ y $t = \frac{k + 1}{2^{r + 1}} = \frac{m}{2^{r}}$. Tenemos entonces \[
  \lambda x + \left( 1 - \lambda \right) y = \frac{\left[ sx + \left( 1 - s \right) y \right] + \left[ tx + \left( 1 - t \right) y \right] }{2}
  .\]  Por lo tanto por hipótesis de inducción 
  \begin{align*}
    f\left( \lambda x + \left( 1 - \lambda \right) y \right) &\le \frac{f\left( sx + \left( 1 - s \right) y \right) + f\left( tx + \left( 1 - t \right) y \right) }{2} \\
							     &\le \frac{sf\left( x \right) + \left( 1 - s \right) f\left( y \right) + tf\left( x \right) + \left( 1 - t \right) f\left( y \right) }{2}\\
							     &= \left( \frac{s + t}{2} \right) f\left( x \right)  + \left( 1 - \frac{s + t}{2} \right) f\left( y \right) \\
							     &= \lambda f\left( x \right) + \left( 1 - \lambda \right) f\left( y \right) 
  .\end{align*}

  Esto completa la inducción.
  Ahora por cada $x$ y $y$ fijadas  y cada lado de la inecuación: \[
  f\left( \lambda x + \left( 1 - \lambda \right) y \right) \le \lambda f\left( x \right) + \left( 1 - \lambda \right) f\left( y \right) 
  .\] son funciones continuas de $\lambda$. Por lo tanto,  el conjunto en el cual la inecuación se sostiene (la imagen inversa cerrada del conjunto $\left[ 0, \infty \right) $ bajo el mapa $\lambda \to \lambda f\left( x \right) + \left( 1 - \lambda \right) f\left( y \right) - f\left( \lambda x + \left( 1 - \lambda \right) y\right) $) es un conjunto cerrado. Dado que contiene todos los puntos $\frac{k}{2^{n}}$, $0 \le k \le n,\ n = 1,2,\ldots$ debe contener una cerradura de este conjunto de puntos. Por lo tanto $f$ es convexo.
\end{enumerate}

\chapter{Problema 6}
\section{Enunciado}

Sea \[
X = \left\{ f:\left[ 0, 2\pi \right] \to R: \text{$f$ continua} \right\} 
.\] Naturalmente $X$ tiene una estructura de espacio vectorial.
\begin{enumerate}
  \item[\textbf{a.}] Defina \[
      \left<f, g \right> = \int_0^{2\pi}f\left( x \right) g\left( x \right) dx	
    .\] Muestre que $\left< \cdot, \cdot\right>$ define un producto interno sobre $X$.
  \item[\textbf{b.}] A partir del producto interno definido en el punto anterior, se puede definir una norma como sigue: \[
      \left| \left| u \right|  \right|  = \sqrt{\left<u, u \right>} 
      .\] y a partir de dicha norma una métrica: \[
      d(u, v) =  \left| \left| u - v \right|  \right| 
      .\] Calcule para $m \neq n$ \[
      \left| \left| \sin\left( mx \right) - \sin\left( nx \right)  \right|  \right| 
    .\] 
  \item[\textbf{c.}] Concluya que ninguna bola cerrada centrada en el origen de $X$ es compacta. ¿Tiene $X$ dimensión finita?
\end{enumerate}
\section{Solución}

\begin{enumerate}
  \item[\textbf{a.}] Para comenzar recordemos las definiciones de producto interno.
    \dfn{Producto Interno}{Sea $V$ un espacio vectorial sobre $\mathbb{R}$. Un \textit{Producto Interno sobre $V$} es una función  $\phi: V\times V \to \mathbb{R}$ que cumple
      \begin{enumerate}
	\item Para cada $\alpha \in \mathbb{R}$ y $v, w ,z \in V$ 
	  \begin{itemize}
	    \item $\Phi\left( v + w, z \right) = \Phi\left( v,z \right) + \Phi\left( w, z \right) $ 
	    \item $\Phi\left( \alpha\cdot v, z \right) = \alpha \cdot \Phi\left( v, z \right)  $
	  \end{itemize}
	\item $\Phi\left( v, w \right) = \Phi\left( w, v \right)  $ 
	\item $\Phi\left( v, v \right) > 0$ si $v \neq 0$
      \end{enumerate}
    }

    Ahora con esto ya definido podemos verificar todas las propiedades para saber que es efectivamente un producto interno.
    \begin{enumerate}
      \item Sea $\alpha \in \mathbb{R}$ y $f, g, h \in X$ entonces
	\begin{itemize}
	  \item 
	    \begin{align*}
	      \left<f + g, h \right> &= \int_0^{2\pi} \left( f\left( x \right) + g\left( x \right)  \right) h\left( x \right) dx \\
	      &= \int_0^{2\pi} f\left( x \right) h\left( x \right) + g\left( x \right) h\left( x \right)   \\
	      &= \int_0^{2\pi} f\left( x \right) h\left( x \right) + \int_0^{2\pi} g\left( x \right) h\left( x \right)  \\
	      &= \left<f, h \right> + \left<g, h \right> \\
	    .\end{align*}
	  \item 
	    \begin{align*}
	      \left<\alpha f, g \right> &= \int_0^{2\pi} \alpha f\left( x \right) g\left( x \right) dx\\
	      &= \alpha \int_0^{2\pi} f\left( x \right) g\left( x \right) dx \\
	      &= \alpha \left<f, g \right> \\
	    .\end{align*}
	\end{itemize}
      \item Dado que $f\left( x \right) g\left( x \right)  = g\left( x \right) f\left( x \right) $ entonces \[
	  \left<f, g \right> = \left<g, f \right>
      .\] 
    \item En este caso siempre y cuando $\int_0^{2\pi} f\left( x \right) dx \neq 0$ entonces el doble de eso es diferente de 0.
    \end{enumerate}
  \item[\textbf{b.}] Solo por facilidad definamos \[
      \sin\left( mx \right) - \sin\left( nx \right) = f\left( x \right)
  .\] Con esto
    \begin{align*}
      \left| \left| f \right|  \right| &= \sqrt{\left< f, f\right>}  \\
      &= \sqrt{\int_0^{2\pi} f\left( x \right) f\left( x \right) dx}  \\
      &= \sqrt{\int_0^{2\pi} \left( \sin\left( mx \right) - \sin\left( nx \right) \right) \left( \sin\left( mx \right) - \sin\left( nx \right)  \right) dx}  \\
      &= \sqrt{\int_0^{2\pi} \sin^2\left( mx \right) - 2\sin\left( mx \right) \sin\left( nx \right) + \sin^2\left( nx \right) dx}  \\
      &= \sqrt{\int_0^{2\pi} \sin^2\left( mx \right)dx - 2\int_0^{2\pi} \sin\left( mx \right) \sin\left( nx \right)dx + \int_0^{2\pi} \sin^2\left( nx \right)dx }  \\
    .\end{align*}
  \item Considere una bola cerrada Arbitraria 
\end{enumerate}


\end{document}
