\documentclass{report}

\input{preamble}
\input{macros}
\input{letterfonts}

\title{\Huge{Some Class}\\Random Examples}
\author{\huge{Your Name}}
\date{}

\begin{document}

\maketitle
\newpage% or \cleardoublepage
% \pdfbookmark[<level>]{<title>}{<dest>}
\pdfbookmark[section]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents
\pagebreak

\chapter{}

En este caso podemos dividir el problema en 3 subproblemas cada uno mas simple. Estos serian

\begin{itemize}
	\item \textbf{Tramo Recto Vertical:} esto seria una linea que va de $y = R$ hasta $y = 2R$. Para un segmento recto
		se cumple que

		$$ dE = \frac{1}{4\pi\varepsilon_0}\frac{dq}{\left|r\right|^2} \hat{r} $$


		Sabemos que $dq = \lambda dy$, ademas, por la ubicaci贸n podemos saber que $\left|r\right|^2 = y^2$ y $\hat{r} = - \hat{y}$

		En este caso, sabemos que este campo apunta para $-\hat{y}$. Ahora, para saber lo que vale tenemos:

		\begin{align*}
			E_y^{\left(v\right)} &= \frac{\lambda}{4\pi\varepsilon_0}\int_R^{2R} \frac{dy}{y^2}(-\hat{y})\\
			E_y^{\left(v\right)} &= - \frac{\lambda}{4\pi\varepsilon_0} \left[-\frac{1}{y}\right]_{R}^{2R}\hat{y}\\
			E_y^{\left(v\right)} &= - \frac{\lambda}{4\pi\varepsilon_0} \left[- \frac{1}{2R} + \frac{1}{R}\right]\hat{y}\\
			E_y^{\left(v\right)} &= - \frac{\lambda}{4\pi\varepsilon_0} \left[\frac{2 - 1}{2R}\right]\hat{y}\\
			E_y^{\left(v\right)} &= - \frac{\lambda}{4\pi\varepsilon_0} \left[\frac{1}{2R}\right]\hat{y}\\
		\end{align*}
	\item \textbf{Tramo Recto Horizontal:} Del mismo modo que en el punto anterior podemos ver que 
		$dq = \lambda dx$, ademas, por la ubicaci贸n podemos saber que $\left|r\right|^2 = x^2$ y $\hat{r} = - \hat{x}$ con esto entonces nos queda en esencia la misma integral que antes pero con $\hat{x}$
		\begin{align*}
			E_x^{\left(h\right)} &= \frac{\lambda}{4\pi\varepsilon_0}\int_R^{2R} \frac{dx}{x^2}(-\hat{x})\\
			E_x^{\left(h\right)} &= - \frac{\lambda}{4\pi\varepsilon_0} \left[-\frac{1}{x}\right]_{R}^{2R}\hat{x}\\
			E_x^{\left(h\right)} &= - \frac{\lambda}{4\pi\varepsilon_0} \left[- \frac{1}{2R} + \frac{1}{R}\right]\hat{x}\\
			E_x^{\left(h\right)} &= - \frac{\lambda}{4\pi\varepsilon_0} \left[\frac{2 - 1}{2R}\right]\hat{x}\\
			E_x^{\left(h\right)} &= - \frac{\lambda}{4\pi\varepsilon_0} \left[\frac{1}{2R}\right]\hat{x}\\
		\end{align*}

	\item \textbf{Tramo de Arco de Cuarto de Circulo:} De manera similar al punto anterior
		\begin{align*}
			dE &= \frac{1}{4\pi\varepsilon_0} \frac{\lambda d\ell}{R^2} \left(-\hat{r}\right)\\
		\end{align*}

		donde $d\ell$ es el diferencia de longitud para el arco que depende del angulo $\theta$. Por lo tanto esto seria
		\begin{align*}
			dE &= - \frac{\lambda}{4\pi\varepsilon_0} \frac{R d\theta}{R^2} \hat{r}\\
			E &= \int_{\frac{\pi}{2}}^0 - \frac{\lambda}{4\pi\varepsilon_0} \frac{d\theta}{R} \hat{r}\\
			E &= - \frac{\lambda}{4\pi\varepsilon_0 R} \int_{\frac{\pi}{2}}^0 d\theta \hat{r}\\
			E &= - \frac{\lambda}{4\pi\varepsilon_0 R} \left(\int \cos\theta d\theta  \hat{x} + \int \sin\theta d\theta \hat{y}\right)\\
			E &= - \frac{\lambda}{4\pi\varepsilon_0 R} - \left( \hat{x} + \hat{y}\right)\\
			E &= \frac{\lambda}{4\pi\varepsilon_0 R} \left( \hat{x} + \hat{y}\right)\\
		\end{align*}
\end{itemize}

Ahora si sumamos todo nos da:
\begin{align*}
	E(P) &= E^a + E^v + E^h\\
	&= \frac{\lambda}{4\pi\varepsilon_0 R} \left( \hat{x} + \hat{y}\right) - \frac{\lambda}{4\pi\varepsilon_0} \left[\frac{1}{2R}\right]\hat{x} - \frac{\lambda}{4\pi\varepsilon_0} \left[\frac{1}{2R}\right]\hat{y}\\
	&= \frac{\lambda}{4\pi\varepsilon_0 R} \left( \hat{x} + \hat{y}\right) - \frac{\lambda}{4\pi\varepsilon_0} \left[\frac{1}{2R}\right]\left(\hat{x} + \hat{y}\right)\\
	&= \frac{2\lambda - \lambda}{2\cdot4\pi\varepsilon_0 R} \left( \hat{x} + \hat{y}\right)\\
	&= \frac{\lambda}{8\pi\varepsilon_0 R} \left( \hat{x} + \hat{y}\right)\\
\end{align*}

\chapter{}

\section{}

Para este punto vamos a usar la ley de Gauss

\subsection{$r < a$}

No se tiene carga encerrada por lo tanto $E = 0$

\subsection{$a < r < b$}

En este caso la carga encerrada es:
\begin{align*}
	Q_{enc} &= \int \rho(r) dV\\
	Q_{enc} &= \int \rho(r) rdrd\phi dz\\
	Q_{enc} &= \int_a^r \frac{k}{r^3} rdr \int_0^{2\pi} d\phi \int_0^L dz\\
	Q_{enc} &= \int_a^r \frac{k}{r^3} rdr 2\pi L\\
	Q_{enc} &= 2\pi L k \int_a^r \frac{1}{r^2} dr\\
	Q_{enc} &= 2\pi L k \left(\frac{1}{a} - \frac{1}{r}\right)\\
\end{align*}

Ahora por Gauss tenemos:
\begin{align*}
	E 2 \pi r L &= \frac{Q_{enc}}{\varepsilon_0}\\
	E &= \frac{1}{\varepsilon_0 2\pi r L}2\pi L k \left(\frac{1}{a} - \frac{1}{r}\right)\\
	E &= \frac{1}{\varepsilon_0 \cancel{2\pi} r \cancel{L}}\cancel{2\pi} \cancel{L} k \left(\frac{1}{a} - \frac{1}{r}\right)\\
	E &= \frac{k}{\varepsilon_0 r} \left(\frac{1}{a} - \frac{1}{r}\right)\\
	E &= \frac{k}{\varepsilon_0} \left(\frac{1}{ar} - \frac{1}{r^2}\right)
\end{align*}

\subsection{$r > b$}

Para este caso ahora tenemos siempre la misma carga encerrada. El calculo es esencialmente el mismo que en el punto anterior pero cambiando los limites de integraci贸n de $r$ a $b$. Repitamos el proceso:

\begin{align*}
	Q_{enc} &= \int \rho(r) dV\\
	Q_{enc} &= \int \rho(r) rdrd\phi dz\\
	Q_{enc} &= \int_a^b \frac{k}{r^3} rdr \int_0^{2\pi} d\phi \int_0^L dz\\
	Q_{enc} &= \int_a^b \frac{k}{r^3} rdr 2\pi L\\
	Q_{enc} &= 2\pi L k \int_a^b \frac{1}{r^2} dr\\
	Q_{enc} &= 2\pi L k \left(\frac{1}{a} - \frac{1}{b}\right)\\
\end{align*}

Ahora poniendolo en Gauss tenemos:
\begin{align*}
	E 2 \pi r L &= \frac{Q_{enc}}{\varepsilon_0}\\
	E &= \frac{1}{\varepsilon_0 2\pi r L}2\pi L k \left(\frac{1}{a} - \frac{1}{b}\right)\\
	E &= \frac{1}{\varepsilon_0 \cancel{2\pi} r \cancel{L}}\cancel{2\pi} \cancel{L} k \left(\frac{1}{a} - \frac{1}{b}\right)\\
	E &= \frac{k}{\varepsilon_0 r} \left(\frac{1}{a} - \frac{1}{b}\right)\\
\end{align*}

Con esto encontramos el campo para todo $r$ y si lo escribimos completo seria

\begin{align*}
	E(r) &= \begin{cases}0 & r < a\\
		\frac{k}{\varepsilon_0} \left(\frac{1}{ar} - \frac{1}{r^2}\right) & a < r < b\\
		\frac{k}{\varepsilon_0 r} \left(\frac{1}{a} - \frac{1}{b}\right) & r > b\\
	\end{cases}
\end{align*}

\section{}

Para este caso partimos de:

\[
	V(r_f) - V(r_i) = - \int_{r_i}^{r_f} E(r) dr
\]

Con esto entonces es importante notar que esta integral para nuestro caso debe ser dividida en tres secciones para que coincida con las partes planeadas:

\begin{align*}
	V(2b) - V\left(\frac{a}{2}\right) &= - \int_{\frac{a}{2}}^{2b} E(r) dr\\
	&= - \left(\int_{\frac{a}{2}}^{a} E(r) dr + \int_{a}^{b} E(r) dr + \int_{b}^{2b} E(r) dr\right)\\
\end{align*}

Para la primera integral se da que:
$$
	\int_{\frac{a}{2}}^{a} E(r) dr = \int_{\frac{a}{2}}^{a} 0 dr = 0
$$

Para la segunda integral tenemos:
\begin{align*}
	\int_{a}^{b} E(r) dr &= \int_a^b \frac{k}{\varepsilon_0} \left(\frac{1}{ar} - \frac{1}{r^2}\right) dr\\
	&= \frac{k}{\varepsilon_0} \int_a^b  \left(\frac{1}{ar} - \frac{1}{r^2}\right) dr\\
	&= \frac{k}{\varepsilon_0} \left(\int_a^b  \frac{1}{ar} dr - \int_a^b \frac{1}{r^2} dr\right)\\
	&= \frac{k}{\varepsilon_0} \left(a^{-1}\int_a^b  \frac{1}{r} dr - \int_a^b \frac{1}{r^2} dr\right)\\
	&= \frac{k}{\varepsilon_0} \left(a^{-1}\left[\ln(r) \right]_a^{b} - \left[ - \frac{1}{r} \right]_a^b \right)\\
	&= \frac{k}{\varepsilon_0} \left(a^{-1}\left[\ln(b) - \ln(a)\right] - \left[ - \frac{1}{b} + \frac{1}{a}\right]\right)\\
	&= \frac{k}{\varepsilon_0} \left(\frac{1}{a}\ln\left(\frac{b}{a}\right) + \frac{1}{b} - \frac{1}{a}\right)
\end{align*}

Para la tercera integral tenemos:

\begin{align*}
	\int_{b}^{2b} E(r) dr &= \int_{b}^{2b} \frac{k}{\varepsilon_0 r} \left(\frac{1}{a} - \frac{1}{b}\right) dr\\
	\int_{b}^{2b} E(r) dr &= \frac{k}{\varepsilon_0} \left(\frac{1}{a} - \frac{1}{b}\right) \int_{b}^{2b} \frac{1}{r}  dr\\
	\int_{b}^{2b} E(r) dr &= \frac{k}{\varepsilon_0} \left(\frac{1}{a} - \frac{1}{b}\right) \left[\ln (r) \right]_{b}^{2R} \\
	\int_{b}^{2b} E(r) dr &= \frac{k}{\varepsilon_0} \left(\frac{1}{a} - \frac{1}{b}\right) \left[\ln(2b) - \ln(b) \right] \\
	\int_{b}^{2b} E(r) dr &= \frac{k}{\varepsilon_0} \left(\frac{1}{a} - \frac{1}{b}\right) \left[\ln\left(\frac{2b}{b}\right)\right] \\
	\int_{b}^{2b} E(r) dr &= \frac{k}{\varepsilon_0} \left(\frac{1}{a} - \frac{1}{b}\right)\ln(2)\\
\end{align*}

Ahora reemplazando en el termino original tenemos:

\begin{align*}
	V(2b) - V\left(\frac{a}{2}\right) &= - \left(\int_{\frac{a}{2}}^{a} E(r) dr + \int_{a}^{b} E(r) dr + \int_{b}^{2b} E(r) dr\right)\\
	&= - \left(0 + \frac{k}{\varepsilon_0} \left(\frac{1}{a}\ln\left(\frac{b}{a}\right) + \frac{1}{b} - \frac{1}{a}\right) + \frac{k}{\varepsilon_0} \left(\frac{1}{a} - \frac{1}{b}\right)\ln(2)\right)\\
	&= - \frac{k}{\varepsilon_0} \left(\frac{1}{a}\ln\left(\frac{b}{a}\right) + \frac{1}{b} - \frac{1}{a} + \left(\frac{1}{a} - \frac{1}{b}\right)\ln(2)\right)\\
\end{align*}

\chapter{}

\section{}

Las condiciones de frontera son:
\begin{enumerate}
	\item \textbf{Continuidad} en la superficie debe cumplirse que:
		\[
			V_{r < R}(R, \theta) = V_{r > R}(R, \theta) = V_0(\theta) = k P_3(\cos\theta)
		\]
	\item \textbf{Discontinuidad de la Derivada Radial:} debido a la carga superficial
		\[
			-\varepsilon_0 \left.\frac{\partial V_{r > R}}{\partial r}\right|_{r=R} + \varepsilon_0 \left.\frac{\partial V_{r < R}}{\partial r}\right|_{r=R} = \sigma(\theta)
		\]
	\item $V_{r < R}$ debe ser finito en $r = 0$
	\item $r \to \infty \implies V_{r > R} \to 0$ 
\end{enumerate}

\section{}

Para el caso de $r < R$ tenemos que
\begin{align*}
	V_{r < R}(R) &= V_0\\
	\sum_{\ell = 0}^\infty A_\ell R^\ell P_\ell(\cos\theta) &= k P_3(\cos\theta)\\
	\int_{-1}^{1}\left[\sum_{\ell = 0}^\infty A_\ell R^\ell P_\ell(\cos\theta)\right]P_m(\cos\theta)d\cos\theta &= \int_{-1}^1 k P_3(\cos\theta) P_m(\cos\theta) d\cos\theta\\
	\sum_{\ell = 0}^\infty A_\ell R^\ell \int_{-1}^{1} P_\ell(\cos\theta)P_m(\cos\theta)d\cos\theta &= k \int_{-1}^1 P_3(\cos\theta) P_m(\cos\theta) d\cos\theta\\
	\int_{-1}^1 P_3(\cos\theta) P_m(\cos\theta) d\cos\theta &= 0\ \forall m \neq 3\\
	A_\ell R^\ell \int_{-1}^{1} P_\ell(\cos\theta)P_m(\cos\theta)d\cos\theta &= 0\ \forall \ell \neq m \\
\end{align*}

Con esto entonces podemos notar que el unico termino que sobrevive es $\ell = 3$ podriamos continuar por esta ruta pero la verdad es que esta integral ya nos aporto lo que debia y el termino $\frac{2}{2\ell + 1}$ se cancelaria para ambos casos. Con esto entonces tenemos:

\begin{align*}
	V_{r < R}(R) &= V_0\\
	A_3 R^3 P_3(\cos\theta) &= k P_3(\cos\theta)\\
	A_3 &= \frac{k}{R^3} 
\end{align*}

Entonces en general esto seria:
\[
	V_{r < R}(R) = \frac{k}{R^3} r^3 P_3(\cos\theta)
\]

\section{}

Este funciona de manera muy similar a la secci贸n anterior partimos de:
\begin{align*}
	V_{r > R}(R) &= V_0\\
	\sum_{\ell = 0}^{\infty} \frac{B_\ell}{R^{\ell + 1}} P_\ell(\cos\theta) &= k P_3(\cos\theta)\\
	\int_{-1}^{1}\left[\sum_{\ell = 0}^{\infty} \frac{B_\ell}{R^{\ell + 1}} P_\ell(\cos\theta)\right]P_m(\cos\theta)d\cos\theta &= \int_{-1}^{1} k P_3(\cos\theta)P_m(\cos\theta) d\cos\theta\\
	\sum_{\ell = 0}^{\infty} \frac{B_\ell}{R^{\ell + 1}} \int_{-1}^{1} P_\ell(\cos\theta)P_m(\cos\theta)d\cos\theta &= k \int_{-1}^{1} P_3(\cos\theta)P_m(\cos\theta)d\cos\theta\\
	\int_{-1}^1 P_3(\cos\theta) P_m(\cos\theta) d\cos\theta &= 0\ \forall m \neq 3\\
	\frac{B_\ell}{R^{\ell + 2}} \int_{-1}^{1} P_\ell(\cos\theta)P_m(\cos\theta)d\cos\theta &= 0\ \forall \ell \neq m \\
\end{align*}

Como en el caso anterior volvemos a quedar en el caso $\ell = 3$ y volvemos a ignorar lo que sigue pues de nuevo simplemente se cancelaria.

\begin{align*}
	V_{r > R}(R) &= V_0\\
	\frac{B_3}{R^{3 + 1}} P_3(\cos\theta) &= k P_3(\cos\theta)\\
	\frac{B_3}{R^{4}} &= k \\
	B_3 &= k R^4
\end{align*}

Lo que nos deja con el termino general:
\[
	V_{r > R} = k \frac{R^4}{r^4} P_3(\cos\theta)
\]

\section{}

tenemos
\[
	-\varepsilon_0 \left.\frac{\partial V_{r > R}}{\partial r}\right|_{r=R} + \varepsilon_0 \left.\frac{\partial V_{r < R}}{\partial r}\right|_{r=R} = \sigma(\theta)
\]

Reemplazando tenemos:
\begin{align*}
	\sigma(\theta) &= -\varepsilon_0 \left.\frac{\partial V_{r > R}}{\partial r}\right|_{r=R} + \varepsilon_0 \left.\frac{\partial V_{r < R}}{\partial r}\right|_{r=R}\\
	&= -\varepsilon_0 \left.\frac{\partial k\frac{R^4}{r^4}P_3(\cos\theta)}{\partial r}\right|_{r=R} + \varepsilon_0 \left.\frac{\partial \frac{k}{R^3}r^3 P_3(\cos\theta)}{\partial r}\right|_{r=R} \\
	\varepsilon_0 \left.\frac{\partial k\frac{R^4}{r^4}P_3(\cos\theta)}{\partial r}\right|_{r=R} &= - \left.4 k \frac{R^4}{r^5} P_3(\cos\theta)\right|_{r = R}\\
	&= -4\frac{k}{R}P_3(\cos\theta)\\
	\left.\frac{\partial \frac{k}{R^3}r^3 P_3(\cos\theta)}{\partial r}\right|_{r=R} &= \left. 3\frac{k}{R^3}r^2 P_3(\cos\theta) \right|_{r=R}\\
	&= 3 \frac{k}{R}P_3(\cos\theta)\\
	\sigma(\theta) &= -\varepsilon_0 \left.\frac{\partial V_{r > R}}{\partial r}\right|_{r=R} + \varepsilon_0 \left.\frac{\partial V_{r < R}}{\partial r}\right|_{r=R}\\
	\sigma(\theta) &= \varepsilon_0 4\frac{k}{R}P_3(\cos\theta) + \varepsilon_0 3 \frac{k}{R}P_3(\cos\theta)\\
	\sigma(\theta) &= \varepsilon_0 7\frac{k}{R}P_3(\cos\theta)
\end{align*}


\end{document}
