\documentclass[12pt, letterpaper]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=1in}

\address{Sergio Montoya Ramírez \\ CC: 1006127575 \\ Código: 202112171 \\ \texttt{s.montoyar2@uniandes.edu.co}}

\begin{document}

\begin{letter}{Estimados miembros del Comité CADE}

\opening{}

Mi nombre es Sergio Montoya y soy beneficiario de la beca \textit{Quiero Estudiar}. A lo largo de mi trayectoria académica en esta universidad, he procurado aprovechar al máximo las oportunidades brindadas por esta beca, la cual ha sido fundamental para mi formación profesional y personal. Me dirijo a ustedes con el propósito de solicitar financiación adicional para media matrícula y exponer las razones que justifican mi petición.

Durante el periodo 202501, solicité una ampliación de semestre y medio con el objetivo de minimizar los costos para graduarme. Sin embargo, esto derivó en una carga académica muy pesada en el periodo 202502, en el cual tenía 18 créditos, todos correspondientes a cursos de física de 3 créditos. Esta situación afectó considerablemente mi rendimiento, por lo que consideré conveniente retirar la materia de electromagnetismo II. Dicha decisión me permitió dedicarme más a los otros cursos y, como consecuencia, obtuve mejores resultados, logrando aprobar las demás materias. No obstante, esto desajustó los cálculos iniciales, por lo que ahora requiero 3 créditos adicionales. Estos créditos hacen necesario solicitar media matrícula para el semestre 202601.

Es importante aclarar que las circunstancias que me llevaron a solicitar una ampliación de financiación han sido manejadas de manera adecuada, y actualmente me encuentro enfocado en finalizar la carrera. Este esfuerzo se ha reflejado en mejores resultados académicos, que me han permitido avanzar según lo previsto. Los créditos adicionales se destinarían a cursar el proyecto final, que es el último requisito para cumplir con las condiciones de grado (junto con las materias ya inscritas gracias a medias matrículas aprobadas en solicitudes anteriores).

Agradezco profundamente su tiempo y consideración. Estoy a su disposición para ampliar cualquier aspecto de esta solicitud o presentar documentación adicional que respalde mi caso.

\closing{Atentamente,}
\vspace{2\baselineskip}
Sergio Montoya Ramírez

\end{letter}

\end{document}
